# 种族批判哲学 critical philosophy of race (Linda Alcoff)

*首次发布于 2021 年 9 月 15 日*

被称为“种族批判哲学”的领域是 20 世纪末主要出现的有关种族的哲学工作的综合，尽管它借鉴了早期的工作。它与主导现代时期直至民权时代的有关种族问题的先前方法有所不同。种族批判哲学并不集中于种族概念的合法性作为表征人类差异的方式，而是以对其在合法化统治和殖民主义方面的功能具有历史意识的方式来对待这一概念，从而产生对种族的批判性方法，因此得名于这一子领域。种族批判哲学还摆脱了广泛的自由主义方法，这些方法将种族主义局限于个体和有意识的形式。

因此，种族批判哲学提供了对该概念以及有关种族的某些哲学问题的批判性分析。在这种方法中，它从批判法律研究和批判种族理论的跨学科学术中汲取灵感，这两者都探讨社会意识形态如何在明显中立概念的主流表述中秘密运作，例如功绩或自由。虽然借鉴了这些方法，种族批判哲学具有独特的哲学方法论，主要来源于批判理论、马克思主义、实用主义、现象学、后结构主义、精神分析和解释学，即使在对这些传统进行批判时，也因其在特定种族形式的统治方面的遗漏以及由此产生的概念框架的不足而受到批评（Outlaw 1996; Allen 2016; Weheliye 2014; Alcoff 2006）。

批判种族哲学所关注的主要问题涉及种族的社会和历史构建，种族主义文化的结构性和系统性特征，种族对自我形成的重要性，种族与阶级以及其他身份类别的相互构成，以及如何评估现代哲学的现有经典问题。

* [ 1. 引言](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#Intr)

  * [1.1 批判法律研究](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#CritLegaStud)
  * [1.2 批判种族理论](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#CritRaceTheo)
  * [1.3 批判种族理论的哲学影响](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#PhilInflCPR)
* [2. 种族和种族主义的现象学](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#PhenRaceRaci)

  * [ 2.1 多重种族主义](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#MultRaci)
  * [2.2 现象学修订](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#ReviPhen)
* [3. 种族身份的构建](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#ConsRaciIden)

  * [3.1 种族与自我](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaceSelf)
  * [3.2 种族的社会建构](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#SociConsRace)
  * [3.3 种族的历史建构](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#HistConsRace)
  * [3.4 种族的文化建构](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#CultConsRace)
  * [3.5 种族身份和白人身份](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaciIdenWhit)
  * [ 3.6 未来方向](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#FutuDire)
* [4. 原因问题：资本主义还是文化](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#QuesCausCapiCult)

  * [4.1 种族与阶级](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaceClas)
  * [ 4.2 种族主义文化](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaciCult)
  * [4.3 种族主义社会科学](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaciSociScie)
  * [4.4 有色女性的种族主义构建](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RaciConsWomeColo)
* [5. 重建哲学史](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#RecoHistPhil)

  * [5.1. 以不同方式进行哲学](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#DoinPhilDiff)
  * [5.2. 情境化的启示](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#ReveCont)
  * [5.3. 质疑‘现代性’本身](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#QuesModeItse)
* [ 参考书目](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#Bib)

  * [ 引用的作品](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#WorkCite)
  * [ 其他重要作品](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#OtheImpoWork)
* [ 学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#Oth)
* [ 相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/critical-phil-race/#Rel)

---

## 1. 介绍

现代欧洲哲学家在种族概念的发展中发挥了关键作用，以此来描述和排列人类群体之间的差异（Bernasconi 2018; Valls 2005; Ward and Lott 2002; Bernasconi and Lott 2000）。近代哲学家（大致从 1600 年到 1900 年）经常在种族的本质、种族差异的来源以及种族与非生理特征之间的相关性等问题上存在分歧。例如，康德、卢梭和密尔在种族差异是否可变这一关键问题上存在分歧（Kant 2012; Elden and Mendieta 2011; Boxill 2005）。将种族定义为潜在的生物特征的概念在种族的语言变得熟悉之后才逐渐出现。种族生物学仍然存在争议，即它是否具有解释价值（Kitcher 2007; Spencer 2015; Glasgow et al. 2019）。

种族的批判哲学（CPR）在很大程度上发展为对现代种族观念和解决种族主义的方法的批判。在这方面，CPR 受到了 20 世纪末批判法律研究（CLS）和批判种族理论（CRT）的影响（Unger 2015; Delgado 1995; Delgado and Stefancic 1997; Essed and Goldberg 2002）。CLS 和 CRT 的动机是超越形式平等和法定歧视的问题，考虑到种族主义思想和实践在社会生活和制度中的微妙和广泛影响，例如，他们认为法律解释或推理中的中立规范常常掩盖了结构性种族主义。

在借鉴 CLS 和 CRT 的同时，CPR 的独特哲学兴趣关注种族化在具身、主体性、身份形成以及权力形成和意义建构中的作用。为了超越欧洲中心主义的哲学资源，CPR 借鉴了反殖民主义著作以及社会学、历史、心理学等领域的批判性工作，这些领域比哲学更全面地探讨了种族和种族主义的主题（例如 Mallon 和 Kelly 2012 年；Steele 2011 年；Feagin 2013 年；Horne 2020 年）。

### 1.1 批判法律研究

20 世纪 70 年代出现的具有影响力的批判法律研究领域，即 CLS，在发展研究法律如何影响和受到社会支配的新方法方面发挥了重要作用。受到大陆哲学某些流派的影响，CLS 学者展示了法律论证和概念如何暗中支持现存的权力关系（Douzinas 2000 年）。早期的 CLS 学者，如邓肯·肯尼迪（2008 年）和罗伯托·马加贝拉·温格（2015 年），认为法律决定产生的社会效应模式表明法律并非客观的仲裁者，而主要是现存等级制度的一部分。

看到这一点需要新的法律分析方法，可以识别在法律推理的主要范式中运作的隐含假设模式，无论是意图主义者、文本主义者还是原始主义者。这样的假设之一是法律先例或司法先例的中心性和合法性。CLS 主张搁置先例，以便评判决定与它们对不同群体产生的常常不同的影响之间的关系。他们认为，这些差异影响往往是法律论证中构建的未经审查的假设的结果，比如责任必须追踪有意识的意图，或男性对女性的权力是自然的，或平等主张必须基于相同性。

CLS 学者认为，法律分析的惯例传播了迷惑性意识形态，掩盖了法律的社会根植性和政治功能。他们认为，我们需要重新审视自由主义概念，如权利、中立和自由，看看这些概念是否像一些人声称的那样普遍适用。基于自由主义思想的法律和政策，如精英管理，加剧了阶级和种族不平等和不公正。自由主义方法导致这些结果，因为它们淡化了历史和具体化的差异，并假定了公民或权利持有者等角色的可替代性。

古典自由主义的出现与残酷形式的资本主义的发展、妇女财产权的减少以及基于种族的奴隶制、殖民化和种族灭绝同时发生。自由主义只是疏忽大意，还是它的核心概念在制裁社会压迫中发挥了作用？像约翰·斯图尔特·密尔这样的进步主义者将自决权与文化进步联系在一起，从而为殖民管理辩护。约翰·洛克的劳动价值理论有助于合法化对土著土地的剥夺，理由是许多群体更依赖于狩猎而不是劳动密集型农业。从不同群体对自由主义的中心论点的多样影响出发，提出了关于自由主义与统治关系的新问题。

法律理论家德里克·贝尔的工作对于将 CLS 方法引入种族议题至关重要。贝尔发展了一系列解释性论点，重点关注民权案件取得的改革，以表明成功通常局限于不威胁白人特权的领域（贝尔，1987 年）。企业精英利用多样性的要求，例如，作为创建更有效控制广泛多种族低薪劳动力的多元化管理阶层的手段。当建立种族主义需要有意识态度或有意识阴谋的证据时，要纠正基于种族的代际财富差距或深深嵌入教育、司法系统、医疗保健、住房以及旨在服务民主代表制的地方、州和国家组织的反黑人种族主义结构形式几乎是不可能的。因此，民权改革使种族主义“根深蒂固”，正如贝尔所说（1987 年，4）。被迫与自由概念合作，进步的民权立法最终为住房、工资标准和教育中种族分歧的延续提供了掩护，同时刑事司法系统对黑人和棕色人口的致命性更加严重。

### 1.2 批判种族理论

CPR 还借鉴了批判种族理论，即 CRT。与 CLS 一样，CRT 学者一直关注批判自由主义作为西方霸权意识形态，但他们采取了更多学科交叉的方法。CRT 学者认为，仅限于自由主义范围内的解决方案是不够的，因为“种族化权力”嵌入了“已经剥夺了任何明确、正式种族主义表现的实践和价值观”（Delgado，1995 年，xxix）。此外，自由主义者经常主张任何形式的“种族意识”都是种族主义，结果是，反种族主义改革，如平权行动或住房补贴，必须证明忠于抽象个人主义的原则，并将有关种族意识的改革呈现为暂时偏离中立规范理想的行为。将个人抽象地想象在其历史和社会背景之外的自由主义理想阻碍了解决历史遗留问题对当前社会关系、财产分配、群体福利和安全以及评定价值的影响的努力。

在一篇有影响力的文章中，CRT 学者 Richard Delgado 表明，追求反种族主义目标的学术研究受到有效自我反思能力的限制。1984 年，Delgado 开始寻找关于民权的前二十篇法律评论文章——那些被引用最多的，发表在最知名期刊上的文章——发现所有这些文章都是由白人男性撰写的。在这个群体内部，存在着一种“精心编排的舞蹈”，关于如何最好地推动种族正义的讨论（1995 年，第 47 页）。他们的论点很有力，但 Delgado 想知道，即使是一个像“自我概念枯萎”这样的想法，为什么最好由引用其他白人作者的白人作者来代表，而不是由有色人种关于种族主义社会现象影响的重要工作来代表？当他问及某篇关于这个主题的文章的作者为什么没有引用杜波依斯、肯尼思·克拉克、弗朗兹·法农或其他人的理论时，作者解释说他更喜欢他引用的来源，因为它“非常优雅”。对知识作品起源的批评继续被视为一种可疑的人身攻击论证，使得对引文政治的担忧看起来是不合法的。然而，白人的写作能否在涉及第一人称经验的自尊等问题上达到充分性呢？从 Delgado 的角度来看，这里的问题在于，在知识作品的发展中排除社会身份的考虑会降低知识作品的质量，但这种降低质量的方式是自由主义前提永远无法揭示的。

与此相关的是“优秀”的概念化问题。如果普通的招聘或出版决策被视为通用的，没有考虑候选人的社会身份，那么优先招聘就是一种偏离常态的行为，必须达到很高的标准才能建立甚至是暂时的合法性。但无论 CLS 还是 CRT 都试图表明，基于功绩的决策往往会传播隐性种族主义。通过文章被引用次数来判断哪些是顶尖文章可能看起来是一种中立标准，但实际上它延续了不公正，同时掩盖了这种不公正。

### 1.3 CPR 对哲学的影响

种族的批判哲学一直遵循这一批判传统，考虑种族在哲学思想和论证的发展、辩论和评估中发挥作用的多样而微妙的形式。尽管许多人使用英美和分析哲学方法，但种族批判哲学的工作与种族哲学的一般工作的区别在于其使用哲学领域中有时被称为“大陆”领域的人物和传统。例如，正如下文将讨论的那样，David Theo Goldberg（1993 年）和 Cornel West（1982 年）都充分而富有创造性地利用了米歇尔·福柯对权力和权力/知识的分析；Lewis Gordon（1995a；1995b，2000）和 George Yancy（2008）通过借鉴和发展让-保尔·萨特和弗朗兹·法农的工作，开发了新的现象学方法来研究种族主义；其他人在雅克·德里达、莫里斯·梅洛-庞蒂、西蒙娜·德·波伏娃、弗里德里希·尼采、赫伯特·马库塞、于尔根·哈贝马斯、马丁·海德格尔和西格蒙德·弗洛伊德的著作中找到了资源。可以肯定的是，这些欧洲大陆哲学家中的每一位都表现出了西方哲学通识中普遍存在的种族无知模式，并在种族批判哲学内部自身引起了批判性辩论。然而，大陆传统对具身、社会可变而非普遍的感知模式、权力与概念形成之间的联系给予了富有成效的关注，从而为思考影响民主的隐秘背景结构提供了新的思考方式。

大陆哲学也开始批判其自身人为狭窄的经典，并更突出地包括弗朗兹·法农、埃杜瓦·格利桑、W·E·B·杜波依斯、爱德华·赛义德、夸梅·恩克鲁马、盖亚特里·斯皮瓦克等更加关注种族问题并对其敏锐的作品。

最近一项创新性举措是以不同方式接近哲学史，一些种族批判哲学学者正在“混血化”经典人物，以突出他们在殖民世界的接受（戈登和罗伯茨 2015；莫纳汉 2017）。例如，卢梭对加勒比思想产生了重大影响，通过法农、C·L·R·詹姆斯等人阅读卢梭产生了新的解释性见解以及新的批判性对话。这些“非法混合”可以将奴隶制、殖民主义和种族问题带入继续参与欧洲现代传统但以新方式进行讨论的前沿。通过扩大自由或人类尊严争论的交流者范围，我们也可以开始参与更广泛的哲学概念，并实际上使经典“混血化”。

CPR 具有单一方法论是一个错误的观点：话语分析、精神分析和现象学之间进行了一场著名的战争，并且它们并不共享一种方法论。然而，在种族哲学讨论的这一方面，人们发现的是一系列分析主题上的显著差异；例如，与种族分析哲学不同的是，对于种族范畴是否在科学上可行、我们是否应该消除种族术语等问题几乎没有关注，也许令人遗憾的是，对于纠正种族主义的具体政策的争论也几乎没有关注，比如平权行动或赔偿。

总的来说，种族批判哲学家关注种族在社会中的运作方式，种族在结构和现象层面的影响，以及某些形式的对抗种族体系的抵抗如何被恢复以维持现状。种族作为一个范畴，不太受到生物学辩论的影响，而更多地受到系谱分析的影响，这使得我们可以看到，正如 Falguni Sheth 所主张的那样，中心问题不是将人类划分为不同群体的事实，而是将种族化的人民视为不守规矩或先验威胁的政治体制（Sheth 2009, 35）的认同。正如穆斯林被假定为恐怖分子直到证明否定为止，所有非白人群体都必须证明他们有权被纳入，他们有权拥有权利。这表明了与种族概念参考的非情境化方法的不同问题。

## 2. 种族和种族主义的现象学

现象学是 CPR 开始使用的第一个哲学资源，用于探讨种族对经验、主体性和社会关系的影响。尽管存在主义和现象学是由倾向于忽视种族的欧洲哲学家创立的哲学方法，但这些传统从一开始关注的问题，如痛苦和责任、自由、时间性和预设的社会想象，对种族批判哲学的发展产生了深远影响（Gordon 1995a, 1997; Lee 2014, 2019; Yancy 2008; Ngo 2017）。

爱德蒙·胡塞尔最初发展了现象学方法，作为突出和批判他所称的“自然态度”的一种方式：未经审视的背景有助于构成我们如何体验世界（Husserl 1939 [1973]）。胡塞尔想象的现象学方法将这种自然态度置于括号内，从而通过一种转变的与世界互动方式，可能实现更大的自我意识。当代现象学家越来越关注产生和强化自然态度的社会结构，以及可能使我们的世界变得舒适和可预测的理解习惯（例如见 Weiss, Murphy, and Salamon 2019）。还越来越关注通过具体不同的具身视角或与特定群体身份相关的自然态度的特异性。例如，最近在种族现象学领域的研究已经发展出对种族主义社会中特定第一人称经验形成的分析，比如一种感觉自然但却是由于种族主义投射引起的恐惧体验。

在 20 世纪中叶，让-保罗·萨特、西蒙娜·德·波伏娃、弗朗兹·芬农和理查德·赖特开始考虑感知、具身、与他人关系、对自己时间存在的经验，以及一个人如何概念化自然和社会世界，都可能受到种族身份的实质性影响，即使这种影响是潜在的且未被表达（Sartre 1946 [1948]; Beauvoir 1954 [1999]; Fanon 1952; Wright 1940）。芬农探讨了在反黑人社会中的黑人具身问题，其中一个人的行为会被他人根据种族主义文化形象解读，限制了个体的行动能力，关闭了个人主义以及将一个人视为意义创造主体的认可。对反黑人的回应的预期弥漫在一个人的日常生活中。萨特考虑了殖民主义如何创造了一种情况，其中殖民者的结构暴力被掩盖，而被殖民者的抵抗被视为不理性。波伏娃反思了她的白人身份如何限制了与他人的关系可能性，重新构建了她的意图行动的意义，以加强种族主义。赖特在他的小说中探讨了随着法律隔离的消亡，黑人自我塑造的可能性开始出现的变化。

受这项工作的启发，Lewis Gordon（1995a，1997），Paget Henry（2000），Robert Birt（1997），Jonathan Judaken（2008），Gertrude James Gonzalez（1997）等人开发了新的存在主义类别，以提供更精确的描述黑人在反黑人世界中的存在。例如，存在着看不见和超可见性：黑人痛苦和苦难的看不见，现在在医学研究中有所记录，而在被认为应该由白人合法主导的空间中，黑人身体的超可见性，包括高等教育、政府和各种机构领导，现在被社会学家和社会心理学家记录（Gallagher 1994；Gordon 1995a；Williams 1997）。 Gordon 提出了一个关于黑人主体的看不见性的描述，在这个描述中，黑人变成了镜子或空壳，只是白人需求和欲望的投射。他认为，白人对黑人的喜爱类似于他们对宠物的喜爱，因为宠物不会评判他们的主人。违背这些期望来肯定他们的主体性和判断能力的黑人会遭受暴力和抹消。 Gordon 不仅运用现象学方法揭示了白人至上主义态度，还分析了各种黑人对反黑人种族主义的反应，比如使用“n 字”作为一种削弱其力量和转移其原始含义的手段。

### 2.1 多重种族主义

对种族的现象学方法还有助于分解不同种族身份的经历，以及揭示不同形式的种族主义。自由主义通常将种族主义定义为非法种族意识或种族意识的结果，其中个人的种族被注意到并被视为重要，抛开了谁注意到谁或如何理解重要性的问题。通过这种方式去情境化种族主义，使其成为一种可以在抽象中进行哲学处理的统一实践，具有通用解决方案。相比之下，现象学方法表明，白人的种族意识等需要进行独特的分析（Sullivan 2006）。白人的种族意识通常涉及对自身无辜的自我归因，对与种族相关的社会现实的故意无视，以及一种 Sullivan 称之为“本体扩张性”的空间权利感。

尽管在种族主义习惯中存在一些相似之处，比如基于群体的反感、贬低和本质主义形式，但也存在一些重要的差异，这些差异对于理解我们的经历至关重要。戈登开发的“反黑人种族主义”这个术语表明，他的分析并不是泛泛而谈，而是具体的，关注种族主义的表现形式，这些形式源自奴隶制、吉姆·克劳法和对非洲持续的殖民化历史。Emily Lee 和 David Haekwon Kim 采用现象学方法探讨了反亚裔种族主义、亚裔美国人同化以及亚裔美国人作为“模范少数族裔”的概念，其中白人的自然态度对亚洲人产生了不同的期望和规范性评判，但这些期望和评判继续限制着个人和集体的行动力（Kim 2014; Lee 2020）。

即使种族主义涉及负面投射，也总是有一个正面理想，负面投射可以与之对比。犯罪的黑人与顺从的黑人形成对比，懒惰的墨西哥人与勤奋工作的墨西哥人形成对比，依此类推。Kim 认为，对于亚裔美国人，白人的自然态度期望他们表现得被动，因此，即使他们的非被动行为仅仅是“坚持在委员会会议上提出一个不受欢迎的提议”（Kim 2020, 297），非被动的亚洲人似乎在寻求支配地位。亚洲人的自信打破了一些人的舒适感，揭示了他们对亚洲人“在社会上被动”的承诺。这种态度不仅仅是由认知承诺引起的，而且作为情感状态发挥着形成欲望和理解的作用，比如亚洲人被动性的可取之处。

马丁·海德格尔关于“在那里”的概念理解时间和空间位置构成了主体性。这为移民、双语、多语和跨国身份的经历提供了有益的阐释，比如许多拉丁裔人士的经历等。在移民和种族主义打破这种联系的便捷性时，海德格尔的 Dasein 在世界中感到“在家”和与他人一起处于舒适的集体“我们”状态的经历会被焦虑打断。玛丽安娜·奥尔特加利用海德格尔的方法来发展移民生活的现象学，这种生活中的“在家”体验永远不会超过一瞬间。这种经历打破了自然态度的坚实性，可能导致批判性意识。欧洲男性存在主义者有时将自我描绘为通常不反思的，具有在自己的世界中实用功能的安全舒适感，直到危机出现，比如纳粹占领法国，迫使反思和对所理所当然的新认识。奥尔特加认为，混血儿和移民生活在一个充满模棱两可、意义不确定和矛盾规范的日常世界中，导致了一个需要新的现象学分析的不连续和多元自我（Ortega 2016, 50; 另见 Schutte 2000）。

### 2.2 现象学修订

CPR 学者因此有效地利用现象学来取代规范主体的概念。但为了做到这一点，他们还必须批判早期现象学家对普遍化人类经验的依恋。例如，他们已经展示了特定的社会条件，而不是普遍的条件，创造并维持了一种现象学家曾经认为是普遍默认的无反思意识的可能性。非主导身份很少有放松的无自我意识的特权。相比之下，主导群体并不需要将他们的身份主题化，例如，白人或男性（Ngo 2017）。

早在 1944 年，萨特就开始将他对“虚伪”概念应用于反犹主义（Sartre 1946 [1948]; Vogt 2003）。“虚伪”是萨特用来描述一个人如何对人类条件的构成要素——尤其是死亡的必然性以及我们必须为我们的选择承担责任，即使这些选择受到社会条件的限制——进行自我欺骗的术语，以避免这种条件产生的存在主义焦虑。“我们在这里有一种对自己和真理的基本恐惧”（Sartre 1946 [1948, 18]）。萨特认为，反犹主义的工作方式类似，试图避免自我创造的必要性。无论做什么，异教徒的地位都被认为是坚固和不可渗透的，因为它与犹太人形成对比：异教徒做出的每个决定都是合法的，而犹太人做出的每个决定都是腐败的。反犹主义者故意对可能挑战他们观点的事实或推理持敌对态度；因此萨特称之为一种信仰。戈登将这一观念作为理解反黑种族主义的基础，后者是出于维护白人的道德善良和智力优越性的愿望，尽管有任何相反的证据。

以这种方式使用虚伪概念挑战了胡塞尔对我们批判自然态度能力的乐观看法，考虑到虚伪的诱惑力和对理性的顽固性。但是，现象学对种族和种族主义的处理方式有助于揭示种族主义的持续存在。

现象学方法还探讨了种族身份和种族主义如何重新塑造人类存在的时间维度。与奥尔特加一致，埃杜瓦·格利桑特（1989 年）和奥克塔维奥·帕斯（1950 年[1961 年]）认为，在殖民地空间中可以存在一种多元的时间感，采取一种独特形式：主流主导的进步和发展时间性体验与边缘化边缘的静态、石化条件的感觉并存，形成了对自己时间背景的破碎感，可能导致倦怠。阿利亚·阿尔-萨吉认为，理解这些多样化的时间性对于看到主体-他者关系如何被短路至关重要，当主导者认为边缘化存在于一个“落后”的独特时间空间时（2013 年，2014 年）。这证明了用教育代替对话的正当性：向他人解释他们如何前进。殖民化建立的多样化时间性，以及随之而来的记忆政治，有时强制实施，是当今解殖哲学的一个核心主题，利用范南、埃曼纽尔·莱文纳斯和其他种族主义和反犹太主义受害者的现象学工作来评估我们自己仍然隐藏的自然态度方面。此外，尽管存在将自己呈现为坚实和安全的存在的永恒诱惑，但事实上，我们始终处于变化之中，具有游戏性和想象力自我创造的可能性，这可以为反对种族主义的斗争带来希望。

## 3. 种族身份的建构

一般来说，批判性种族哲学家从阿兰·洛克（Alain Locke）的观点出发，认为种族虽然由身体属性表示，但基本上是一种社会性质而不是自然性质（哈里斯，1989 年）。洛克写道：“最好的共识似乎是，种族在社会或族裔意义上是一个事实，它与身体意义上的种族联系非常错误...它与社会文化有着重要而显著的关系，并且必须用社会和历史原因来解释...”（洛克，1916 年[1992 年，192 页]）。洛克还提到了一个与消除论争议仍然密切相关的矛盾，即种族意识如何既是可取的又是危险的：它是可取的，因为它认识到社会和历史现实，但在可能制裁偏见和过度分裂方面是危险的（哈里斯，1989 年，203 页）。

### 3.1 种族与自我

批判种族哲学的核心问题之一是社会设立的种族范畴与自我的关系。正如查尔斯·W·米尔斯（Charles W. Mills）所说，种族身份的分配“影响一个人接受的社会化、一个人所处的生活世界、一个人经历的经历、一个人发展的世界观——简而言之...一个人的存在和意识”（1998 年，xv；原文重点）。鉴于哲学界白人占主导地位，这样一来，将自我的抽象概念剥离掉种族等身份的特定性可能会导致暗含白人特质的理论和规范。

那么，我们应该如何理解社会身份与自我之间的互动呢？是从上而下的决定论，还是更具辩证性？事实上，种族的意义受到那些受到种族主义侵害的人的影响，他们共同组织起来对抗和在种族主义政权中生存。个人和社会运动都提出了新的思考方式，来思考拥有种族身份意味着什么（Marcano 2003；Gooding-Williams 1998；Omi 和 Winant 1986；Taylor 2004，2016）。因此，任何社会建构的理论都需要将其理解为一个涉及多方参与者的复杂过程。

### 3.2 种族的社会建构

种族本身是人类经验的历史和文化特定方面（Gossett 1965；Hannaford 1996；Augstein 1996）。尽管在早期时期有先驱者，但大多数人认为，在现代时代，种族概念被定义为继承的、稳定的与与身体特征相关的能力和倾向的主要方式是在欧洲在其全球帝国时代内出现的。排名、永久的人类差异的想法激励或合理化了国家政策，管理各种社会保护、包容和排斥，从选举权到移民到财产权。

这段历史可能会让种族看起来像是被强加给自己的东西。种族被社会构建的想法有时是这样呈现的：外部力量构建了社会身份作为一种划分和排名的方式，最终实现剥削和压迫。根据这种观点，虽然个体被政治系统分类和分组，随之而来的是被削弱（或放大）的能动性，但我们仍然基本上是自由的个体，可以参与自我塑造。

在这种社会建构的版本中，有两个重要的观点。第一个是，自我、道德行为能力、个人身份、语言能力、认知规范实践等的哲学处理可以单独进行，或者在涉及种族等社会身份类别的问题之前进行。这与当前的标准哲学实践相一致。第二个含义是，对待种族最具解放意义的方法将是减少其重要性，并将其从社会生活中消除。如果它只是与我们的身份有偶然关联，并且被用来合法化歧视，我们应该努力减弱种族的权力（Haslanger 2011；Glasgow 等人 2019）。一些国家，如法国，使用这样的论点来禁止涉及种族以及种族和宗教身份的统计数据的收集。

采取社会建构主义方法来看待种族的理论往往可以理解地集中在种族被构建的邪恶方式上。然而，通过推翻种族的生物决定论观点，社会建构主义方法也可以引发对种族术语的各种功能的反思--例如，用来表示集体性--以及它们开放性的未来。种族哲学家以及其他理论家已经做了大量工作，展示了这个概念是如何建立在为经济以及其他目的服务的殖民意识形态和实践之上的（Harris 1999；Mills 1997，2017）。但是，关于种族的消除论者必须做的不仅仅是揭示这个概念的问题谱系：他们还必须表明种族的含义是统一的，并且消除这个概念既是可能的，也是可取的。

种族批判哲学家通常认为，消除种族术语将侵犯我们保持有效历史意识的能力，这被赫尔默尼德主义者如汉斯-格奥尔格·加达默描述为良好推理能力的核心（加达默尔 1975 [2004]）。在赫尔默尼德观点中，个体在特定传统中从事判断和解释工作，但消除主义可能会削弱这种自我反思的需求。对于现象学家如萨特来说，至少在他的后期作品中，自我是个人社会情境的特定要素和个人所做选择之间辩证互动的产物。正如唐娜-戴尔·马尔卡诺所解释的那样，萨特的方法“使我们能够解释为什么和如何压迫群体的成员积极地为自己承担和创造一个以该群体经验为基础的身份”，以承认这种共享历史的重要性以及曾经塑造我们当前社会身份的抵抗形式（马尔卡诺 2003 年，25 页）。忘记这段历史的可取性可能因群体而异，因为有些人可能希望忘记曾在家族发展中扮演角色的暴行，而其他人希望世界记住过去的教训以及群体抵抗和生存的历史。如果我们的自我确实是辩证参与的产物，那么对身份和自我的哲学处理将需要纳入在构成我们的过程中起重要作用的情境和关系要素，这将包括我们的种族化身份。这种方法与社会建构主义理论并不矛盾，而是其可能的一种形式。

种族的历史揭示了其根本的社会起源和许多邪恶用途，但并不揭示其动态的影响范围。尽管种族在我们的历史中是一个重要元素，但这并不意味着种族群体之间没有相似之处，群体内部没有显著差异，或者种族意义将保持稳定。然而，正如米尔斯强调的那样，种族对我们的生活产生如此重大影响，以至于不可避免地影响我们所知道的内容，我们如何知道，以及我们如何理解自己与我们的世界的关系（米尔斯 1998 年）。

### 3.3 种族的历史构建

社会建构主义方法有时候会让人觉得社会可以通过在官方法律文件中形式化使用种族类别的方式来创造种族。这种观点反过来又会导致人们相信种族可以通过扭转这一过程来解构。对种族身份的历史性方法提供了一种不同的，尽管并非完全不同的方法。种族群体存在于历史中，并由历史力量形成，但这些力量不仅包括国家的自上而下的操纵，还包括那些被指定的人的集体行动。构建身份的不仅仅是国家政策，还有社会运动，无论是进步的还是反动的。通过历史时期和集体群体行动，种族的含义以及它们的政治价值观都可以发生变化（Glasgow 等人，2019 年；Omi 和 Winant，1986 年；Alcoff，2015 年）。

W.E.B. Du Bois 采取了黑格尔的方法，理解后奴隶制时代非洲人民在种族化对待下参与了自我形成的辩证过程。奴隶被暴力剥夺了他们的语言、民族文化和宗教，作为统治和控制的手段。然而，黑人即使在奴隶制下也没有简单地同化为北美的盎格鲁-欧洲文化，而是创造性地产生了新形式的文化表达和共同生活形式，表达了他们独特和共同历史经验的感知（杜波伊斯，1903 年[1997 年]）。历史力量塑造了黑人成为自我的条件，尽管是一个动态和多变的条件。

同样，在西半球的南部，理论家如何塞·瓦斯孔塞洛斯和何塞·卡洛斯·马里亚特吉正在阐述具有政治意义的特定种族化社会身份形式（瓦斯孔塞洛斯，1925 年[1997 年]；马里亚特吉，1928 年[1993 年]；冯·瓦卡诺，2011 年）。对于瓦斯孔塞洛斯来说，种族身份是生物和社会力量的产物，但种族排名只是“帝国主义政策”的工具，用来产生自我正当化（瓦斯孔塞洛斯，1925 年[1997 年，33 页]）。瓦斯孔塞洛斯关心的是捍卫种族混合，这在拉丁美洲是一种普遍的做法，也是欧洲知识分子批评的对象，他们以纯净和统一的文化本质为理由来证明自己的优越排名。瓦斯孔塞洛斯认为这种说法忽视了所有种族都在不断互动和相互影响的事实。他相信多样化会改善人类，并最终产生一个比任何“纯种”种族更强大的更统一或宇宙种族。然而，虽然以这种方式倡导混血，或种族和文化的混合，瓦斯孔塞洛斯却再现了一种新形式的种族排名，其中“纯种”黑人和印第安人的排名低于混血种族，或混血儿。

相比之下，马里亚特吉批评了混血和克里奥尔精英定义“印第安问题”的方式，将其视为对同化的抵抗问题。作为今天被定义为“多民族”的社会的先驱，马里亚特吉认为政治体系需要承认印第安身份和土地要求的合法性。秘鲁的土著群体对如何共同管理土地、如何实践宗教以及如何表达审美价值有着独特的想法和做法，这些做法在征服之前曾产生繁荣的社区。印第安的生存并不取决于同化，而是取决于土地。

在拉丁美洲和加勒比地区，理论家倾向于认为征服和跨大西洋奴隶制改变和重新调整了先前的价值观、实践或信仰，但并没有抹去。新的群体身份带有早期实践和文化观念的痕迹。从殖民主义和奴隶制中解放出来的人们形成了新的政治代表团，他们共同渴望新形式的社会，可以在其中规划自己的未来。这些新的代表团体体现了与征服前、奴隶制前的过去的一些延续，但也是对新条件和可能性的动态回应。例如，尽管各种土著群体被强制重新调整领土，但他们通过发展包括泛印第安身份在内的新群体身份，同时保持对其独特血统的历史意识来做出回应。

拉丁美洲与欧洲的政治哲学之间的对比在这里是有启发意义的。像何塞·马蒂、西蒙·玻利瓦尔和马里亚特吉这样的拉丁美洲政治哲学家的项目从来不是为一组抽象个体创造理想的政治制度，而是为了创造能够克服殖民主义、文化帝国主义和奴隶制带来的破坏的可行制度。这需要解决群体差异和群体历史。对于马里亚特吉来说，秘鲁的印第安人应该获得土地权，不是作为个体，而是作为被偷走土地的特定历史民族。因此，秘鲁这样一个国家的政治哲学不能遵循将个体公民视为具有统一权利和义务的自由主义理论传统。

这就是马蒂担心的原因，即拉丁美洲的欧洲中心主义大学没有提供关于“美洲人民特有元素的分析”（马蒂，1999 年，114 页）。由于他们的欧洲或美国课程，“年轻人戴着美国或法国的眼镜走向世界，希望统治一个他们不了解的民族”（同上）。马蒂鄙视种族概念，认为种族主义是对人类的罪恶，并试图消除西班牙人在殖民时代制度化的种族主义（舒特，2011 年）。但他也认为，新社会必须了解并解决不同群体具有独特历史的事实，以及他们自己的“思想和习惯的重要和个体特征…”（马蒂，119 页）欧洲中心主义课程并不是普遍的，而是特定的，可能在欧洲以外只具有部分相关性。几十年后，哲学家莱奥波尔多·塞亚重申了马蒂的警告，并认为哲学方法需要解决人类和文化的特殊性（塞亚，1986 年）。

在许多解放后、解放奴隶后的著作中，种族身份开始意味着与殖民者不同的含义：它开始意味着由历史进程塑造的群体身份和生活形式，这些进程涉及的不仅仅是殖民主义，还包括殖民地制定的抵抗形式。像“黑人”这样的通用术语的含义会发生变化，意味着新的群体形成，其内容或统一元素既指向被强制流散，也指向新形式的集体性和抵抗。通用术语“印第安人”本身指代了一个广泛多样的社区，最初仅在于定居社会使用它来负面描述所有土著民族。在这个意义上，这个术语与其他种族术语非常相似。然而，它开始意味着更加实质性和积极的东西：一种历史经验、价值观和实践的差异，横跨许多土著群体之间的具体差异。今天仍在进行关于这样一个广泛术语的有效性的辩论，但有共识认为，“印第安人”这个术语不仅意味着对其所指人民的所作所为，还意味着广泛共享的宗教信仰、社区和关系性形式（Teuton，2008 年；Pratt，2002 年；Burkhart，2019 年）。

### 3.4 种族的文化构建

我们应该如何理解种族身份与文化产生之间的联系？正如 Leonard Harris 提醒我们的那样，“文明和民族并不与种族相一致”（Harris 1999, 445）。然而，它们之间存在联系。正如 Harris 解释的那样，对于 Alain Locke 来说，社会创造的种族可以根据“信仰、习惯、风俗和非正式的制度规定”来定义，但这些是群体代理的产物，而不是与生俱来的：正是文明和民族根据特定的历史情况决定鼓励哪些特质（Harris 1999, 444–5）。虽然将种族视为文化形成的原因是错误的，但也错误地假设种族化的群体历史在“信仰、习惯、风俗”中扮演了在克服逆境或征服中起作用的角色。

或许关于种族和文化的哲学上最丰富的讨论和辩论源自反殖民主义运动，该运动在非洲和法属加勒比地区的反殖民斗争中提出了“黑人主义”的概念。Negritude 是赋予“黑人文化”概念的名称。对于一些理论家，如 Léopold Sédor Senghor，由生物原因引起的种族身份具有文化产品，由于其生物起源，其转化潜力有限。但对于其他理论家来说，黑人文化的产生基本上应该在殖民主义历史中加以理解。

对于 Aimé和 Suzanne Césaire 来说，Negritude 是被称为 métissage 的知识交叉历史进程的文化成果。在这个动态历史中，发展出了新的文化形式，可以为争取自决的社会运动提供智力滋养。因此，Negritude 阐明了一套旨在摆脱欧洲野蛮主义的新规范和价值观。拒绝殖民主义意味着转向而不是背离对土著非洲文化的历史联系。这将被证明是一种富有成效的关系，因为这些文化在欧洲看来既不现代也不自由主义，而是共同体、合作和反资本主义，具有自己的民主形式。去殖民化不仅需要建立国家，还需要重新评估和调整文化形式以及有关人类可能性的社会观念。Negritude 是赋予这一努力的名称。

毫无疑问，黑人主义经历了几十年的批评辩论，关于文化同质化的危险（Sealey 2018; Appiah 1992; Wilder 2015; Mosley 1999）。另一方面的辩论涉及到在土著文化中推崇情感、直觉和神话，以及这是否只会助长白人至上主义者的势力。森戈尔回应道，重点在于重新定义情感领域和神话作为每个社会特征的重要性。杜波伊斯（1903 [1997]）也表达并肯定了一种特定形式的灵性概念，部分受黑格尔启发。最终，这些想法会在“灵魂”作为一个民族的文化形式的概念中找到共鸣，这是另一个带有不可磨灭种族含义的概念。

黑人主义的动机是阿依姆·塞萨尔所称的“去异化”项目：克服对非洲的贬低和被迫同化为殖民者文化（Táíwò 1999）。然而，要明确的是，对于塞萨尔来说，去异化并不需要否认混血。他自己的写作受到了他作为学生所接触的法国诗歌和文学的影响，但塞萨尔坚持说，他的项目是“创造一种新语言，一种能够传达非洲传统的语言”（塞萨尔 1955 [1972, 67]）。在马提尼克的殖民背景下，使用法语并不需要停止，但最重要的是发展“一种新的表达方式”，即“安的列斯法语，一种黑人法语，虽然仍然是法语，但具有黑人特色”（同上）。黑人主义旨在允许在许多不同的种族、宗教和语言社区中表达一整套记忆、情感、取向和感知，这些社区是奴隶被绑架的来源地。

强调文化差异和社会身份的历史构建导致了不同理论家的不同结论。萨特开始捍卫黑人主义概念，反对其批评者，但他的辩护将其描绘为黑格尔辩证法中的一个过渡阶段，将导致一个没有种族差异的未来（萨特 1948 [1988]; Bernasconi 1995, 2006）。这样的未来可能是许多反种族主义者，其中包括有色人种，所期望的（Williams 1997）。但问题在于，正如法农所说，萨特正在运用一种普遍的历史目的论，其中集体认同和历史记忆的牺牲被不成比例地分配（法农 1959 [1967]）。是黑人必须“放弃他的肤色的骄傲…[接受] 他的黑人主义的黄昏…以找到普遍的黎明”（萨特 1948 [1988, 329]）。这一表述维持了法国殖民者所持有的普遍人道主义观念。法农拒绝了黑人主义只是一个阶段的想法，并反驳说“是白人创造了黑人。但是黑人创造了黑人主义”（法农 1959 [1967, 47]）。

爱德华·格利桑接受了混血的概念，并将其应用于我们对历史理解的方式，以此来论证历史方法的危险在于假定一个统一我们所有人的单一历史（Sealey 2020）。“殖民化最令人不安的后果之一可能就是这种单一历史的概念...反对单一历史，倡导历史相互交融，意味着重新拥有对自己时代和身份的真实感...”（格利桑 1989, 93）。

正如克里斯·西利所主张的，像萨特这样的同质化目的论假设给政治想象力带来了束缚。然而，法农和阿米尔卡尔布拉尔都担心，在某些形式的黑人主义中，它本身淡化了动态性、内部冲突和散居经历的异质性。两者都认为，基于共同种族化的同质文化身份的想象投射是中产阶级的异化产物，他们寻求一种他们已经失去的真实性。尽管承认文化形成和思想的群体特异性仍然至关重要，但他们与克瓦梅·恩克鲁马一起认为，我们需要保留发展历史上的反种族主义哲学批判的能力（恩克鲁马 1964; 卡布拉尔 1973）。

### 3.5 种族身份和白人身份

如果社会身份是与社会、历史和文化元素相关的情境性的话，那么这也延伸到了什么是白人的含义。在美洲和欧洲，白人的身份各不相同，因为并非所有国家最初都是殖民地，然而，白人或浅色皮肤的人被定位为优越于其他所有群体的无意识习惯和框架可能具有一些共同点。无论一个人个人的政治和道德承诺如何，作为主导群体的人在大多数情境中都会有共同的经历，因为这是他们社会身份的一个特征。

在他的文章《白人的灵魂》中，杜波依斯考虑了一种永久强化的自然优越和统治观念对白人主体性的影响。他关注的是根植于习俗和民间传统中的“条件反射”和“长期遵循的习惯”。白人贫困阶层和白人工人被承诺的远远超过他们所得到的东西对他们的怨恨和幻想产生了深远影响。杜波依斯还对如何将一种普遍的自我尊重与白色皮肤这样一个微不足道的事实联系起来感兴趣：他问，一个人相信他的皮肤使他有权拥有世界，这对一个人有什么影响？杜波依斯声称自己作为一个能够识别困扰白人的病态身份认同复合体的非白人拥有认识优势。他将自己描述为一个生活在他们中间的非外来者，可以从一个“不同寻常的优势”角度观察他们，正如他所说的，“我看到了他们的内心。”这种知识对白人来说是可怕的，并激发了他们的敌意：没有皇帝愿意与那些知道他赤身裸体的人共进餐。杜波依斯暗示，确保白人自我尊重的习惯做法在很大程度上是无意识的，白人通常会极力抵制让他们意识到这一点。

更近期，查尔斯·W·米尔斯使用“无知认识论”这一概念来描述主导群体有意追求的认知习惯，以确保他们能够保持道德自尊（米尔斯 1997 年）。对种族统治现实和其非法性的无知，在最近的时期显然需要更多的努力。一个人必须有意避开某些书籍、课程、电影、电视节目、报纸文章等，但也必须附属于某些关于客观性、评估主张中家族史的无关性以及绝对性真理主张的想法，这些想法消除了自我反思的必要性。约瑟·梅迪纳（2012 年）进一步发展了这一想法，探讨了在主流认识论传统中自我知识如何被奇怪地限制在排除了对他人或对自己社会的知识的范围内。他认为，如果我们始终与他人相互关联，那么对他人的了解以及我们都必须生活的社会条件的了解是自我认识的必要条件。

Shannon Sullivan（2006 年）更广泛地探讨了白人无意识习惯的概念。她的工作发展了精神分析理论和实用主义的一些方面，以探讨白人种族身份形成的共同要素。这证明了一种有益的方式，可以考虑种族主义如何在代代相传中有效地传递，而无需有意识的意图。对于一个有色人种来到门口的人的身体姿势可以向孩子传达一整套观念，而无需明确陈述。Sullivan 详细阐述了白人生活方式中有时无意识的假设，涉及特权、恐惧、内疚和其他情感状态。Sullivan 特别关注了“生活空间”：不同群体如何生活在他们的空间中，并如何理解自己与特定空间的关系。考虑到与白人身份相关联的“所有权”概念，以及在外国土地上形成定居点的历史实践，通过现实空间的种族化现象学方法可以揭示假定的白人特权沉淀，这可能会影响到诸如新生态化和白人民族主义再次出现等当前问题。一些常见于白人主体性的习惯性做法可能被制定为认识上值得称赞的（例如，渴望色盲、忽视历史或动机是“发现”未知土地并在世界上留下自己的印记）。

### 3.6 未来方向

因此，种族和自我分析包括无意识的习惯以及由集体经验产生的主观特征。然而，CPR 的一个重要主题是对混血的关注，以及对被过于少被承认的文化的混合和生产性的克里奥化的辩护。尽管明显标记的文化边界和纯粹的种族血统线路受到种族主义社会体系的赞扬和追求，但它们在现实中从未实现。我们的多元血统和影响意味着，在某种程度上，我们都在所谓的多主题诠释框架内运作，而不是单一主题、同质或连贯的诠释框架（Mignolo 2012）。这一事实并不意味着我们可以回到以普遍的“我们”为出发点，或某种形式的抽象个人主义。也许今天我们都是多主题的，但种族化主体性在权力方面形成不同。

阿兰·洛克坚持认为，“大多数文化”被发现是“高度复合的”：“是几种文化融合、相互影响的结果，是几种族群贡献的结果。这些事实否定了两种最普遍的流行和科学谬误，即将整个文化归因于任何一个族群，以及将文化解释为其各种组成元素的内在而不是融合价值”（洛克 1924 [1989, 195]）。洛克认为文化的这一特征提供了对至上主义主张的明确回应，因为被白人至上主义标记的社会的文化成就承载了被支配群体的影响。

然而，正如我们在瓦斯孔塞洛斯身上看到的那样，混合的观念可以并且已经与种族主义并存甚至支持种族主义（伯纳斯科尼 2010）。种族意义的模糊性和种族主义的灵活性要求哲学家不断评估任何给定哲学主张所运作的情境条件。

## 4. 原因问题：资本主义还是文化

在种族批判哲学的辩论中，一个核心问题是如何理解种族主义的成因与经济动机、资本主义体系以及文化力量和社会意识形态的关系。正统的马克思主义者经常忽视种族主义问题，将对抗种族主义的斗争视为在资本主义下仍将保持结构不公正的法律体系中为资产阶级权利而斗争。一些人认为，关注种族主义会分裂工人阶级并削弱团结。尽管这些论点存在缺陷，但一些反种族主义议程确实忽视了经济问题，将焦点放在金字塔顶端的代表性公平上。这引发了关于如何将种族问题与阶级问题联系起来的持续辩论（Grosfoguel 2016）。

### 4.1 种族与阶级

种族主义非常有利可图。它可以降低被标记为“无技能”或“低技能”工作的薪酬，因为“技能”的表达更看重脑力劳动而忽视了后者的复杂需求。种族主义偏见使一些人不加思考地接受这样一个观念，即被种族化群体从事的劳动是无技能的。所有体力劳动者都受到轻视并被排斥在决策之外，但劳动力市场的种族组织使这一领域比其他领域更多是非白人，而在一些地区，如拉丁美洲或南非，几乎完全是非白人。资本家经常利用工人之间的种族分裂来削弱团结。全球南方的新殖民主义继续促进了在国家中过于贫困以至于无法有效谈判条款的国家中劳动力的剥削。事实上，自从美洲征服以来，国家和跨国市场中的劳动力和商品一直是为了精英阶层的利益而进行种族组织的。即使精英阶层是多种族的，他们也从种族主义的劳动组织和报酬中受益。这就是“种族资本主义”的含义（Robinson 1983; Mills 1997）。

Clearly, emerging capitalism made use of the racist ideologies initiated in the early days of colonialism, such as the idea that Native peoples and African peoples exist in an earlier stage of human development and are thus legitimately subject to governance and control by more advanced or developed human cultures (Grosfoguel and Cervantes-Rodríguez 2002; Quijano 2008). Capitalism also profits from the denigration of the value of indigenous cultures around the world, especially when these thwart mining, logging, or other types of resource extraction and the transformation of environments upon which groups depend for their subsistence. On the other hand, some argue that because capitalism has no intrinsic need to respect cultural traditions, it often upends traditions involving racism and sexism when these conflict with its labor needs: for example, the profit motive encourages hiring the best from any group for its professional/managerial and creative teams. One of the prime features of capital markets is their tendency to disrupt existing social conventions. These points have raised debate over whether capitalism is *necessarily* committed to the maintenance of racism. And further debate has arisen over whether racist ideologies are intrinsic to cultures or to economies, or both.

Most critical theorists of race and ethnicity argue for an expansion beyond economic analyses. Ella Shohat and Robert Stam hold that “While political economy is absolutely essential to any substantive left critique, it is also important to articulate culture and economy together, to conceive of them as existing in and through each other” (2016, 421). In this vein, the cultural theorist Stuart Hall developed what he called a heterodox Marxist approach to race, emphasizing the role of culture in producing the hegemony required to maintain the racial organization of labor (Mills 2010, 186). Yet Hall rejected the idea that culture operates as a sufficient cause or is separable from material conditions (Hall 1980 [2002], 1997a, 1997; Morley and Chen 1996). Hall’s approach to the importance of culture in regard to racism was inspired by 20th century Marxist theorists such as Antonio Gramsci, Louis Althusser and those associated with the Frankfurt School, although these theorists avoided addressing race. Some did address anti-Semitism and the links between the rise of authoritarian societies and the forms of group hatred the Nazi’s promoted, but they wrote little about racism or colonialism (Allen 2016; Farr 2018). Hall suggests however that Gramsci’s origins in southern Italy informed his understanding of how regional ethnic identities could animate prejudice and play a formative role in the crafting of hegemony.

Gramsci’s concept of hegemony focused on the ways in which broad majorities come to accept significant income inequality and diminished democracy, reducing the need for capitalist states to use brute force. Gramsci suggested we must reach beyond economic motives to explain the success of hegemony. To avoid a mono-causal approach to racial domination, Hall adapted three concepts from Gramsci and Althusser: hegemony (the production of cross-class acceptance of social injustice), relative autonomy (for cultural forces that sometimes operate autonomously from profit maximization), and overdetermination (the necessity “to grasp the multiplicity of social determinations in play – and the fact that they work in combination, as an articulation of different forces” [Hall 2017, 90]). For Hall, the significance of this overall approach is to alert us to potential misalignments between causative elements, so that the power of social determinism is understood to have some instability. Further, we can see how non-economic motives can drive the choices of both workers and capitalists. One may be motivated to maintain one’s social position in a racial hierarchy, for example, and to ensure that racial groups considered lesser are not gaining social and economic advantages, even if this compromises one’s ability to fight capital.

However, if we assume that racial identities are epiphenomenal illusions or imaginary in some sense, such motives will fall under the category of false consciousness, in which case race-based motivations will not challenge economic determinism. One’s “real” interests as a worker will continue to lay in opposing racial divisions. As discussed earlier in this entry, the idea that racial concepts are illusory may seem to have good evidentiary grounds. Yet racial categories that operated within the emerging settler states, such as the United States and Australia, distributed significant privileges and protections by race. These included both economic and political rights, including homestead rights, voting rights, and labor rights. In this way, socially created kinds such as racial identities had a powerful social reality: even if some of the ideas about such identities are false, real historical events produced shared experiences and shared sets of interests (Beltrán 2020).

The fact that racial groups are led to compete with one another for economic advantages is itself socially engineered rather than natural, but it may have heterogeneous causes. The concept of overdetermination allows us to expand the concept of what is in one’s rational “interest” to include pride and self-regard, group self-affirmation, relational advantage over other groups, the desire to enact domination and to protect longstanding special entitlements. Is the imbrication of this complex array of motives such that we should see the economic as the main determinant, operating behind what look to be identity-protections? In other words, are racist motives ultimately caused by a choice structure crafted by capitalists?

### 4.2 种族主义文化

一些人认为，现代欧洲社会（以及以欧洲为基础的社会，如美国）的结构性种族主义深深植根于它们的文化和语言中，这种种族主义被它们对个人主义、平等和自由的经典自由主义概念所掩盖（Goldberg 1993 年，第 6-7 页；另请参见 Mills 2017 年）。正是自由主义倡导中立和色盲作为社会互动的理想规范，导致不愿意与社会机构和经济结果中的种族现实进行交流。大卫·西奥·戈德堡认为，自由主义文化在将差异视为需要同化、整合和“规范化”的问题上是种族主义的，这与福柯对比排名的“规范化”概念相一致。拒绝色盲理想的有色人种和非欧洲移民被视为尚未同化到先进、现代生活方式中，因此无法自我治理。因此，每一种反种族主义的愤怒和反抗都可以被视为基于无知。一些人认为，如果这些群体知道如何在自由民主制度和教育体系中工作，他们将过得更好，无需反抗。从某种意义上说，非白人的苦难被视为由他们的劣等文化自身造成，导致对社会不平等的霸权接受。自由主义观点与保守观点的区别仅在于它认为这种缺陷可以通过同化来纠正。

戈德堡方法的一个关键要素是强调种族和种族主义话语的可塑性：正如自由主义演变为新自由主义，强调自我最大化策略、个人责任和对那些无法有效变现自己才能的人的惩罚态度一样，旧式生物种族主义演变为文化种族主义：问题不在于非白人的基因，而在于非白人的文化。戈德堡反对那些认为种族仅仅意味着生物学的人，他认为，种族的语言可以继续产生有害影响，而无需任何“生物参考”（1993 年，第 11 页）。戈德堡提出，西方由于深深扎根于种族主义，以至于新形式在旧形式失去力量后立即出现。文化本质上是动态的，反对对形而上学倾向的悲观主义，但是种族主义的动态性和可塑性需要永久警惕。

戈德堡和康奈尔·韦斯特分别利用福柯的概念，如“话语领域”和“认识论”，暗示种族观念是通过松散的一致性关系而不是逻辑蕴涵或因果决定来加强的（韦斯特，1982 年）。熟悉的组织和获取知识的方式，如分类表，贯穿于完全不同的学科和项目，并有助于引导和控制可理解的对象和问题的制定。韦斯特建议，人类的差异在 18 和 19 世纪通过小的视觉变化进行了映射，以与植物学家组织植物和动物分类的方式产生共鸣，好像这种映射构成了知识。

尽管他们各不相同，种族主义文化往往将种族身份和种族主义描绘为自然的方式，掩盖了它们的历史构建。尽管 19 世纪关于种族的理论和实践已经被证明是错误的并且大部分被拒绝，但今天在社会科学和自然科学中处理种族的方式仍然与这些问题历史保持一定的连续性，带来了令人不安的影响：“种族知识的科学外衣，其正式性质和看似普遍性，赋予了它权威和合法性”（戈德堡，1993 年，149 页）。

福柯关注的是知识项目被界定的方式，将那些被定义的东西“限制在表征限制的约束之内”（戈德堡，1993 年，152 页）。这些项目通常假定最重要的目标是提升、同化和与白人融合，而不是扩展民主或重新制定正义（谢尔比，2018 年）。知识项目本身的进行方式可能加剧认识论不义： “他者，作为研究对象，可能被利用，但只能作为文化的代表性翻译者”（戈德堡，1993 年，150 页；另见纳拉扬，1997 年和巴伊伦斯·加西亚，2019 年）。如今使用的概念，如“贫民窟”，“黑帮地区”，“内城”，“底层阶级”和“傀儡政府”，以类似的方式运作，就像“野蛮人”，“原始人”和“野蛮人”这样的旧概念一样，使人、社区和文化实体化和自然化（戈德堡，1993 年，152-155 页）。

新语言和旧语言之间的共振效应不仅支持它们的可信度，正如 Goldberg 所指出的：“非争议性的含义[如‘内城’或‘底层’等术语]为其种族化含义提供了尊重的光环，正如它们的种族内涵悄然溢出，毫不自觉地，因此毫不引起问题地进入其种族化含义”(1993, 155)。对于旧术语的新含义可以根据新的语境和新的社会项目的需要而出现，但却带有持续的问题内涵。“原始”概念最初是指古代社会群体，当代人类社会是从这些群体中演化而来的；直到后来，它才成为种族他者和文化“落后”的同义词。在这种情况下，含义保持稳定，而指代群体发生了转变。古代的游牧、一夫多妻和共同体主义社会群体被贴上了今天存在的非白人群体，比如非洲和拉丁美洲的土著群体。

### 4.3 种族主义社会科学

CPR 和 CRT 学者都表明，大量社会科学研究对国家具有功能性，但结果堪忧：提供信息、数据、统计规律，用于制定国家政策；假设框架忽视代理性，并转移注意力远离正义考量(Murakawa 2014；Shelby 2018；Bauman 2003；Darby 和 Rury 2018)。关于种族相关再犯率的统计数据仍然被用于假释决策，好像再犯是一种自然事实或由个人糟糕选择引起，而不是由不足的社会服务和偏见的劳动市场引起。社会科学继续参与社会本体论的构建，如“可能的惯犯”，通过代表和现实之间的反馈循环。社会科学可以以表面上中立的方式代表种族他者，同时保护白人的主导地位(Goldberg 1993, 174)。

相信我们只需要为诸如“底层阶级”或“原始”的术语找到更多政治正确的替代词就可以了，这就等于假设参照对象可以在种族主义文化之外的种族主义语言系统中被定义和划定。如果我们理解种族主义渗透到了知识领域的界定和对象形成以及相关含义的过程中，那么任务就必须是在每个层面批判性地评估文化、话语和制度。研究的项目就变成了理解种族统治如何跨越世代得以再生产，涵盖了从保守主义到自由主义的政治感知。

一些人可能会将戈德堡的方法解释为一种后现代方法，过分赋予语言或话语足够的因果关系（例如，见米尔斯对霍尔的批评，2010 年）。然而，戈德堡和霍尔一直强调物质结构与语言和话语结构并重。如何理解这些种族主义文化的各个方面之间的关系仍然是一个问题。然而，是否存在最终或足够的原因的问题并没有激发戈德堡的工作。他的目标是揭示涉及种族主义概念和种族主义社会构成、延续和流动转变的文化和话语元素。我们需要理解社会科学中起作用的构成性话语，以了解它们“在创造、授权、合法化和扩展种族他者形象和各种种族主义排斥方面做出了很大贡献”（戈德堡，1993 年，175 页）。

分析社会科学的其他哲学家也对现有框架和政策方法提出了强烈批评（尤其是达比和鲁里，2018 年；谢尔比，2018 年）。汤米·谢尔比批评社会科学中关于种族贫困的主流工作，因为它淡化了贫困者的主体性，以及可以激励他们做出自我隔离决定的理性和道德推理，例如，有时抵制某种形式的工资劳动。贫民区贫困是由宏观结构力量造成的，但被迫进入这些空间的个体群体正在积极努力生存，偶尔茁壮成长，并且也在鼓动各种形式的抵抗。我们不能用他们的文化（如“贫困文化”论）来解释他们的选择，而是要看他们的选择情境。我们还需要框架，让理论家看到集体努力设计的创造性和坚定的回应（例如，说唱的坚定性，重新描述社会世界以对抗主导的误解）。谢尔比和戈德堡一样，拆解了产生大量为种族资本主义服务的社会科学的语言机制。他对通常具有贬义的术语“贫民区”的使用，可以被视为戈德堡所说的“站在术语内部”的一种方式，以转变和重定向它们的政治效果（1993 年，174 页）。

种族批判哲学家，即使受到后现代主义的影响，也倾向于对语言转化的可塑性设定限制。戈德堡（Goldberg）指出，被称为“原始”的人，如土著群体，“在政治和技术上很少有能力将这一类别作为自我参照的形式，即使他们选择这样做”（1993 年，174 页）。言语，无论其影响力如何，都存在于一个物质世界中。

### 对有色人种妇女的种族主义构建

种族批判女性主义哲学家们对“黑人妇女”以及“全球南方妇女”等类别进行了批判性分析，这些类别被构建为学术研究和分析的对象（Narayan 1997; Khader 2011, 2018; duCille 1997）。乌玛·纳拉扬（Uma Narayan）认为，印度妇女的表现复制了自然主义框架和全球等级制度，这在国际范围内构建了一个关于贫困文化的版本。值得注意的是，对于全球北方妇女的暴力行为通常不会给出文化解释，而是被描绘为个体病理问题或超越特定历史和背景的不加区分的厌恶女性主义问题。相比之下，全球南方的妇女被描绘为受到其文化和宗教的压迫。

Serene Khader 扩展了这一分析，展示了文化主义解释如何导致低估全球南方妇女的主体性，创造了这样一种观点：只有当她们完全摒弃自己的宗教或文化时，她们的主体性才有可能。这不仅是社会科学领域的问题，也存在于后现代女性主义理论中，它遮蔽了普世女性主义的可能性，因为以这种方式构建的受压迫的第三世界妇女需要的是提升，而不是对话参与，通过对话可能会更好地理解性别歧视的复杂性以及从性别歧视中解放的多种可能性。在一些著作中，第三世界妇女被实体化到了无法进行严肃的政治参与的程度，无法就如何制定共同的女性主义目标展开讨论。

Khader 提出了一种适应性偏好的方法，允许对任何特定情境中的选择进行非理想和历史上的评估。现实中，所有性别个体都是在结构化环境中做出选择的。对这些环境的局外人往往会误诊妇女的选择，认为她们接受了压迫，而实际上这些选择可能是为了自我保护。当文化被实体化为静态时，错误的分析也会发生；Khader 建议，如果我们放弃这种观念，我们可以根据选择的过渡潜力来评判选择。例如，覆盖可以使妇女在不冒风险的情况下外出，并导致公共领域的变化。她主张采取一种关注各种情境条件的方法——物质和文化——以理解压迫并衡量有效的抵抗。情境化将产生从性别压迫中解放的多元而不是统一的概念，西方女性主义者需要对多种解放形式持开放态度，甚至包括某些形式的性别分工。

Ann duCille 批判性地审视了在后现代主义以及其他激进理论平台中如何构建“黑人女性”这一范畴。将黑人女性视为典型的他者或差异的范式是有问题的。黑人女性在认识论上可能会被特权化，而不是将其实体化为他者，掩盖了其情境化和内在的可变性。Maria del Guadalupe Davidson 接受了 duCille 的挑战，通过借鉴吉尔·德勒兹的“折叠”概念，提出了一种对身份和主体性的替代性方法。这提出了一种将主体性视为构成性关系的方法。如果理论家们将注意力集中在活动和关系上，而不是存在本身，我们可能能够在不实体化的情况下指定黑人女性的独特条件。

关于如何制定种族身份以及基于身份的运动是否已经盖过基于阶级的运动，人们仍在进行辩论。Shohat 和 Stam 解释说，应该将对身份的关注视为更大范围的全球去殖民化项目的一部分，而不是永远与新自由主义相勾结（2016 年）。重点不是取代阶级斗争的框架，而是使其复杂化，将持续存在的文化帝国主义形式置于分析的中心，以便我们开始辨别“面对多轴形式的压迫和斗争”的“多轴形式的抵抗和斗争”，塑造新的社会行动者、新的词汇和新的策略。（2016 年，421 页）

## 5. 重建哲学史

直到 20 世纪下半叶，传统现代哲学经典中的主要人物的种族主义信念才被探讨。大多数哲学史学家认为，经典人物只是当时的人，他们的种族主义缺乏哲学上的兴趣和重要性。批判种族哲学家已经就这些问题展开了辩论，比如重要哲学家如洛克和康德的种族主义可能要求我们重新评估对他们政治和伦理观点的标准慷慨解释（Zack 2017；Taylor 等人 2018；Mills 2017；Bernasconi 和 Mann 2005）。他们还主张，将种族主义置于前沿将需要改变哲学史的标准做法。

### 5.1. 以不同方式进行哲学

首先，有必要改变解释方法，改变我们阅读经典文本的方式。在我们假设某位哲学家的种族主义代表了当时的典型之前，我们需要探索历史背景，并考虑他或她的同时代人的书面观点，以便我们可以合理评估任何给定哲学家对奴隶制等问题“可能或应该知道”的程度（Bernasconi 2018, 3）。事实上，正如最近的研究所显示的那样，在现代时期，奴隶制和殖民主义都受到帝国国家内外的人激烈辩论（Jeffers 2018; Valls 2005; Mehta 1999; Pitts 2006; Dussel 2018, 2013; Mosley 2017）。对经典哲学家所处的知识场景进行彻底审查会对他们的观点和假设提出新问题（Bernasconi and Mann 2005; Ward and Lott 2002）。但是，这样的审查要求我们在证明我们的解释之前，先将哲学文本在历史和社会上进行情境化。

其次，现有的经典作品在关键问题上遗漏太多，特别是在道德和政治辩论方面，不能单独作为足够的依据，因为在同一时期，其他理论家广泛讨论和辩论了奴隶制等问题。如何扩展，甚至重建，现代哲学的经典作品清单的问题引发了关于何为“哲学”著作与其他类型著作的辩论。重要的是要记住，现代欧洲哲学家的经典作品并不仅包括在大学内工作的专业哲学家：这样的专业人士甚至直到 19 世纪初才出现。而作品何以算作哲学论据的问题当然也是值得进一步辩论的。许多已被接受的欧洲经典作品以书信、回忆录、小说、对话、对神圣文献的解释和新闻性文章的形式出现。想想奥古斯丁的《忏悔录》、托马斯·莫尔的《乌托邦》、休谟的《自然宗教对话》、帕斯卡的《思想录》、《联邦党人文集》、尼采的《查拉图斯特拉如是说》或埃德蒙·伯克的《法国革命论》。哲学家们在以哲学方式阅读文本时，即使文本本身并非以逻辑有序的论证形式书写。

在非洲、拉丁美洲、土著和其他传统中存在着原创的哲学作品，涉及形而上学、道德、美学以及一系列哲学问题，这些作品应成为修订的经典的一部分（Jeffers 2018；Henry 2000；Dussel 2013，2018；Wiredu 2004；Maffie 2013）。古代中国和印度存在原创的哲学作品并不受争议，然而这些来源在许多所谓的“顶级”研究生课程中也缺乏代表。因此，现有经典形成中存在不合理的欧洲中心主义。一个作品是否算作哲学作品的问题不能仅仅由经过缩短的经典创造的先验标准来决定。因此，我们需要对经典性问题进行批判性和重建性工作。

第三点是基于上述。传统经典不仅是不够的，而且在需要新的分析和解释的方面存在问题。如果不进行这项批判性工作，以现代西方政治哲学中发展的概念作为建立进一步社会正义理论的基础，可能会延长种族主义思想的寿命，未能实现我们的反种族主义目标（Mills 1998；Gines 2014；Basevich 2020；Zack 2017；Taylor 等人 2018）。在种族问题上看似中立的概念可能会产生种族主义效果，即使没有种族主义动机，比如劳动价值论可以为从土著群体那里占用土地辩护，或者平等概念可能以假定相同性的方式制定，或者自我的本体论可能掩盖关系性和对等社会基础的依赖。因此，传统经典不仅需要被扩充：它需要进行彻底的批判性分析，将思想和概念置于其历史背景中，探索它们在现实世界中的应用，然后考虑它们的影响和流行之因，以及与当时或甚至现在其他可能立场的比较。

### 5.2 情境化的启示

重申一下，对哲学思想进行历史和文化背景的定位可能是改变我们理解哲学史的方式最关键的方法论改革，而对于现代工作以及远古时期的哲学作品，定位同样重要。当代哲学史研究方法有时假定定位是不必要的，但这种假设如果不受挑战，可能会限制批判性分析。当传统哲学史学家开始探讨种族问题时，问题有时会被脱离背景的分析方法所缩短。在这方面，罗伯特·伯纳斯科尼认为，分析哲学中的自然主义倾向过分强调某位哲学家是否相信种族是一种自然种类的问题，导致了有限的解释性探讨（2012 年，552-553 页）。

以杜波依斯丰富的 1899 年[1986a]著作《种族的保护》为例，他在其中详细阐述了非裔美国人作为一个独特历史民族的描述。杜波依斯的描述在许多当代批评性文章中被简化为他是否认为“黑人”指的是生物学，其中生物概念本身被理解为不受文化影响。但从现象学的角度来看，自然的哲学概念化以及当前政治上对自然主义主张的运用本身就是历史和文化的产物。因此，当我们阅读现代欧洲哲学史时，需要注意“自然”被社会构建和被用于哲学项目的方式。

CPR 一直致力于推动对经典哲学家的新解释，但在元层面上也对解释的标准方法提出了质疑。例如，对康德的解释不得不应对他在人类学和地理学领域的广泛著作，其中他明确支持了种族主义主张（埃尔登和门迪塔 2011；康德 1798 年[2012]）。直到最近，这一大量著作被认为与理解康德的伦理学或他的世界主义无关，理由是哲学作品与其他著作之间的学科区分。但是，如果我们试图理解康德关于人民互动方式的实际观点，为什么要忽视康德关于人类差异本质的著作？像发展出一种分析方式来揭示某些道德理论假定男性身体的女性哲学家一样，种族批判哲学家们表明，现代欧洲哲学家发展的自主权和普遍互惠原则从未意图适用于所有群体：自主权的权利基于某些能力，这些能力合法地排除了儿童、残疾人，通常也包括女性，以及被视为发展“滞后”的非欧洲人。对哲学家观点的某些方面进行最慷慨的阅读可能会扭曲我们对现代哲学及其概念提供的理解。

米尔斯认为，理解现代欧洲哲学中明显矛盾的唯一方法是将这一体系作为区分人类中不同自我类型的工作来理解（Mills 1998）。由于这些类型差异，反权威改革和对民主的要求从未被延伸到殖民地。次人（妇女、奴隶、劣等文化的成员）不配享有选举权、自由、咨询或自决权。关于这些群体是否会永远保持劣等、不如人类，或者是否可能进步（Boxill 2005）存在争论。但即使像卢梭这样相信提升可能性的人，也假定“人”将是向“次人”展示前进方向，并评判他们进步的人。

### 5.3 质疑‘现代性’本身

卢修斯·奥特劳将现代欧洲哲学家描述为共同致力于一个旨在将所有人类活动“置于‘理性’支配下”的“现代性项目”（1996，147；另见柯克兰 2018；杨希 2020；杜塞尔 1995，2013，2018；麦卡锡 2009；梅塔 1999）。尽管存在多种方法和分歧，现代欧洲人分享了一种独特的历史哲学，将进步定义为自由和理性的扩展。社会制度和文化可以根据这一普遍发展的独特标准进行比较和排名。正如奥特劳所说，将人类和文化之间广泛的他者性重新构想为发展差异对帝国是有用的。真正多元主义的可能性随后被现代性的规范所关闭。令人遗憾的结果至今仍然存在，即研究当前社会和文化差异的动力，或者对各种哲学著作的多样性进行研究，因为这些被认为是人类状况的非必要和偶然方面，与自由和理性的制定或识别无关。奥特劳得出结论，哲学课程中的欧洲中心主义不是偶然事件，也不被视为缺陷，因为现代欧洲经典被认为提供了足够详尽的阐述和辩论，涉及自由和理性的普遍原则。

因此，现代性项目孕育了一种“阻碍对种族和民族差异欣赏的虚假普遍主义……并导致掩盖了被合理化的各种形式的统治的欺骗……”（Outlaw 1996, 150）。名副其实的批判社会理论需要拥抱从不同处境的思想家、不同地区或群体经历中涌现出的哲学项目、概念和框架的多元主义，这些思想家至少在某些情况下正在探讨不同的难题和挑战。哲学项目的多元主义方法可以跨越这些差异进行批判性对话。Outlaw 指出真正哲学上的差异之处并非是为了倡导空洞的宽容，而是为了避免基于仅由一方制定的假定普世价值观的臆断性判断。

对欧洲现代性项目的质疑已经成功地打破了主导许多子领域的陈旧问题，从政治哲学到美学再到认识论（Narayan 和 Harding 2000；Dotson 2012, 2014；Taylor 2016）。以前，主导这些子领域的焦点，如怀疑论、理想形式的正义、审美价值的普遍性等，都是来自现代欧洲或古希腊哲学家。最近的批判性工作正在挑战传统经典在规划哲学议程方面的霸权地位。可以肯定的是，以前的哲学运动也在扩展问题领域方面取得了进展，如实用主义、后结构主义、社会认识论、女性主义哲学等。新问题已经被提出，旧问题也得到了新的表述。

尤其重要的是政治问题的转变，远远超越了自由主义、保守主义和马克思主义的争论（McGary 1999；Cohen 1999, Gooding-Williams 2009；Shelby 2018；Lugones 2003；Corlett 2003 和 2010；Darby 和 Rury 2018；Hanchard 2018）。从理想主义到非理想主义方法的转变在开拓政治哲学领域方面发挥了特别有生产力的作用，使其能够与种族不公和不平等问题进行对话（Mills 2005）。非理想主义方法为理想的规范、最佳功能行为提供了新的视角。Shelby、Gooding-Williams 和 Cathy Cohen 以不同方式转向调查“如何将[所谓的]偏离规范的做法转变为对国家通过推广和执行[不当]规范对贫民窟贫困人口施加权力的政治挑战”（Gooding-Williams 2009, 251）。Gooding-Williams 指责杜波依斯在描述费城贫民窟时采纳了主流规范，并建议我们转而寻找弗雷德里克·道格拉斯作为解放的更好政治哲学家（另见 James 1997）。文明黑人的项目只会确保他们的受制。道格拉斯设想了一个次级黑人公共领域，可能有自己关于社区生活最佳规范和何为文明行为的独特想法（另见 Dawson 2011）。

政治哲学中的这些新问题常常源自被忽视的历史来源，包括道格拉斯和杜波依斯，以及马丁·德兰尼、安娜·朱莉娅·库珀、西蒙·玻利瓦尔、夸梅·恩克鲁马、阿米尔卡尔·卡布拉尔、沃尔特·罗德尼、哈亚·德·拉·托雷、何塞·马蒂、艾梅和苏珊娜·塞萨尔、埃德华·格利桑等许多其他人。与这些新的非欧洲来源相关的是对最感兴趣的欧洲来源的地图发生了变化，包括蒙田、拉斯卡斯、孔多塞、卢梭、格拉姆西、马尔库塞等更多人。

当然，许多种族批判哲学家不愿意像奥特劳那样相信存在代表种族凝聚形成的“黑人公共领域”。一些人认为，如果存在凝聚力，那更多是基于对白人至上主义的反对，而不是对共享感知和取向的表达。因此，辩论继续。正如本文所示，关于黑人文化和混血文化的历史、交叉性的含义、种族概念的意义和未来，以及资本主义作为因果因素的重要作用，批判种族哲学家之间存在着很大的分歧。对哲学史进行重新解释、重新组织和扩展，正在重新构思我们许多子领域的核心问题，激发新的论证线索，更加贴近当前的挑战。

## Bibliography

### Works cited

* Al-Saji, Alia, 2013, “Too Late: Racialized Time and the Closure of the Past,” *Insights*, 6 (5): 1–13.
* –––, 2014, “A Phenomenology of Hesitation: Interrupting Racialized Habits of Seeing” in Emily S. Lee (ed.), *Living Alterities: Phenomenology, Embodiment, and Race*, Albany: State University of New York Press, pp. 133–172.
* Alcoff, Linda Martín, 2006, *Visible Identities: Race, Gender and the Self*, New York: Oxford University Press.
* –––, 2015, *The Future of Whiteness*, New York: Polity.
* Allen, Amy, 2016, *The End of Progress: Decolonizing the Normative Foundations of Critical Theory*, New York: Columbia University Press.
* Appiah, Kwame Anthony, 1992. *In My Father's House: African in the Philosophy of Culture*, New York: Oxford University Press.
* Augstein, Hannah Franziska (ed.), 1996, *Race: The Origins of an Idea, 1760–1850*, Bristol, England: Thoemmes Press.
* Babbitt, Susan E., and Sue Campbell (eds.), 1999, *Racism and Philosophy*, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* Basevich, Elvira, 2020, “Reckoning with Kant on Race,” *Philosophical Forum*, August 6, 2020. doi:10.1111/phil.12263
* Bauman, Zygmunt, 2003, *Wasted Lives: Modernity and Its Outcasts*, Cambridge: Polity Press.
* Bayruns Garcia, Eric, 2019, “Expressive Style Exclusions,” *Social Epistemology*, 33 (3): 245–261.
* Beauvoir, Simone de, 1954 [1999], *L’Amerique au jour de jour*, Editions Gallimard, Paris; translated as *America Day by Day*, Carol Cosman (trans.), Berkeley: University of California Press.
* Bell, Derrick, 1987, *And We Are Not Saved: The Elusive Quest for Racial Justice*, New York: Basic Books.
* Beltrán, Cristina, 2020, *Cruelty as Citizenship: How Migrant Suffering Sustains White Democracy*, Minneapolis: University of Minnesota Press.
* Bernabé, Jean, Patrick Chamoiseau and Raphaël Confiant, 1990, “In Praise of Creoleness,” *Calaloo*, 13 (4): 886–909.
* Bernasconi, Robert, 1995, “Sartre’s Gaze Returned: The Transformation of the Phenomenology of Racism,” *Graduate Faculty Philosophy Journal*, 18 (2): 359–379.
* –––, 2006, “The European Knows and Does not Know: Fanon’s Response to Sartre,” in Max Silverman (ed.), *Frantz Fanon’s Black Skin, White Masks*, Manchester: Manchester University Press, pp. 100–111.
* –––, 2010. “The Policing of Race Mixing: The Place of Biopower within the History of Racisms,” *Journal of Bioethical Inquiry*, 7: 205–216.
* –––, 2012, “Critical Philosophy of Race,” in Sebastian Luft and Søren Overgaard (eds.), *The Routledge Companion to Phenomenology*, New York: Routledge, pp. 551–562.
* –––, 2018, “Critical Philosophy of Race and Philosophical Historiography,” in Paul C. Taylor, Linda Martín Alcoff and Luvell Anderson (eds.), *The Routledge Companion to Philosophy of Race*, New York: Routledge, pp. 3–13.
* Bernasconi, Robert and Sybol Cook (eds.), 2003, *Race and Racism in Continental Philosophy*, Bloomington, IN: Indiana University Press.
* Bernasconi, Robert and Tommy L. Lott (eds.), 2000, *The Idea of Race*, Indianapolis: Hackett.
* Bernasconi, Robert and Anika Mann, 2005, “The Contradictions of Racism: Locke, Slavery and the Two Treatises,” in Andrew Valls (ed.), *Race and Racism in Modern Philosophy*, NY: Cornell University Press, pp. 89–107.
* Birt, Robert, 1997, “Existence, Identity, and Liberation,” in Lewis R. Gordon (ed.), *Existence in Black: An Anthology of Black Existential Philosophy*, New York: Routledge, pp. 203–214.
* Boxill, Bernard R., 2005, “Rousseau, Natural Man, and Race,” in Andrew Valls (ed.), *Race and Racism in Modern Philosophy*, Ithaca, NY: Cornell University Press
* ––– 2017, “Kantian Racism and Kantian Teleology,” in Naomi Zack (ed.), *The Oxford Handbook of Philosophy*, New York: Oxford University Press, pp. 44–53.
* Burkhart, Brian, 2019, *Indigenizing Philosophy Through the Land: A Trickster Methodology for Decolonizing Environmental Ethics and Indigenous Futures*, Lansing, MI.: Michigan State University Press.
* Cabral, Amilcar, 1973, *Return to the Source: Selected Speeches of Amilcar Cabral*, New York: Monthly Review Press.
* Césaire, Aimé, 1950 [1972], *Discours sur le Colonialism*, Paris: Editions Reclame; translated ad *Discourse on Colonialism*, Joan Pinkham (trans.), New York: Monthly Review Press.
* Cohen, Cathy J., 1999, *The Boundaries of Blackness: AIDS and the Breakdown of Black Politics*, Chicago: University of Chicago Press.
* Corlett, J. Angelo, 2003, *Race, Racism, and Reparations*, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 2010, *Heirs of Oppression: Racism and Reparations*, Lanham, MD: Rowman and Littlefield.
* Critical Ethnic Studies Editorial Collective (eds.), 2016, *Critical Ethnic Studies: A Reader*, Durham, NC.: Duke University Press.
* Darby, Derrick, and John L. Rury, 2018, *The Color of Mind: Why the Origins of the Achievement Gap Matter for Justice*, Chicago: University of Chicago Press.
* Davidson, Maria del Guadalupe, Kathryn T. Gines, and Donna-Dale Marcano (eds.), 2010, *Convergences: Black Feminism and Continental Philosophy*, Albany, NY: SUNY Press.
* Davidson, Maria del Guadalupe, 2010, “Rethinking Black Feminist Subjectivity: Ann duCille and Gilles Deleuze,” in Maria del Guadalupe Davidson, Kathryn T. Gines and Donna-Dale Marcano (eds.), *Convergences*, Albany, NY: State University of New York Press, pp. 121–134.
* Dawson, Michael C., 2011, *Not in Our Lifetimes: The Future of Black Politics*, Chicago: University of Chicago Press.
* De la Cadena, Marisol, 2015, *Earth Beings: Ecologies of Practice Across Andean Worlds*, Durham: Duke University Press.
* Delgado, Richard (ed.), 1995*, Critical Race Theory: The Cutting Edge*, Philadelphia: Temple University Press.
* ––– and Jean Stefancic (eds.), 1997, *Critical White Studies: Looking Behind the Mirro,r* Philadelphia: Temple University Press.
* Denean Sharply-Whiting, T., 2003, “*Tropiques* and Suzanne Césaire: The Expanse of Negritude and Surrealism,” in Robert Bernasconi with Sybol Cook (eds.), *Race and Racism in Continental Philosophy*, Bloomington, IN.: Indiana University Press, pp. 115–128.
* Dotson, Kristie, 2012, “How is This Paper Philosophy?” *Comparative Philosophy*, 3(1): 3–29.
* ––– 2014, “Conceptualizing Epistemic Oppression,” in *Social Epistemology: A Journal of Knowledge, Culture, and Policy*, 28(2): 115–138.
* Douzinas, Costas, 2000, *The End of Human Rights*, Portland, Oregon: Hart Publishers.
* Du Bois, W.E.B., 1899 [1986a], “The Conservation of Races,” in Nathan Huggins (ed.), *W. E. B. Du Bois Writings*, New York: The Library of America, pp. 815–826.
* –––, 1903 [1997], *The Souls of Black Folk*, David W. Blight and Robert Gooding-Williams (eds.), Boston: Bedford Books, pp. 31–219.
* –––, 1910 [1986b], “The Souls of White Folks,” in Nathan Huggins (ed.), *W. E. B. Du Bois Writings*, New York: The Library of America, pp. 923–938.
* –––, 1940 [1986c], “Dusk of Dawn,” in Nathan Huggins (ed.), *W. E. B. Du Bois Writings*, New York: The Library of America, pp. 549–801.
* DuCille, Ann, 1997, “The Occult of True Black Womanhood: Critical Demeanor and Black Feminist Studies,” in Elizabeth Abel, Barbara Christian, and Helene Moglen (eds.), *Female Subjects Black and White: Race, Psychoanalysis, Feminism*, Berkeley, University of California Press, pp. 21–56.
* Dussel, Enrique, 1995, *The Invention of the Americas: Eclipse of ‘the Other’ and the Myth of Modernit*, translated by Michael D. Barber, New York: Continuum.
* –––, 2013, *Ethics of Liberation: In the Age of Globalization and Exclusion*, translated by Eduardo Mendieta, et al. Durham: Duke University Press.
* –––, 2018, *Anti-Cartesian Meditations and Transmodernity: From the Perspectives of Philosophy of Liberation*, Alejandro A. Vallega and Ramón Grosfoguel (eds.), The Hague: Amrit Publishers.
* Elden, Stuart, and Eduardo Mendieta (eds.), 2011, *Reading Kant’s Geography*, Albany: State University of New York Press.
* Essed, Philomena, and David Theo Goldberg (eds.), 2002, *Race Critical Theories: Text and Context*, Malden, MA.: Blackwell.
* Eze, E. Chukwudi, 2000, “Transcending Traditions,” *The Black Scholar*, 30 (3–4): 18–22.
* Fanon, Frantz, 1952 [1982], *Peau Noire, Masques Blancs*, Seuil; translated as *Black Skin/White Masks*, C. L. Markmann (trans.), New York: Grove Wiedenfeld.
* –––, 1959 [1967], *L’an V de la Révolution Algéienne*, Maspero; translated as *A Dying Colonialism*, H. Chevalier (trans.), New York: Grove Press.
* –––, 1961 [1991], *Les Damnés de la Terre*, Maspero; translated as *The Wretched of the Earth*, C. Farrington (trans.), New York: Grove Eidenfeld.
* Farr, Arnold L., 2018, “Critical Theory: Adorno, Marcuse, and Angela Davis,” in Paul C. Taylor, Linda Martín Alcoff and Luvell Anderson (eds.), *The Routledge Companion to Philosophy of Race*, New York: Routledge, pp. 102–112.
* Feagin, Joe. R., 2013, *The White Racial Frame: Centuries of Racial Framing and Counter Framing*, 2nd edition, New York: Routledge.
* Gadamer, Hans-Georg, 1975 [2004], *Wahrheit und Methode*, *Gesammelte Werke*, Vol. 1, Tübingen: J.C.B. Mohr; translated as *Truth and Method*, second revised edition, New York: Continuum.
* Gallagher, Charles, 1994, “White Reconstruction in the University,” *Socialist Review*, 94 (1–2): 165–188.
* Getachew, Adom, 2019, *Worldmaking after Empire: The Rise and Fall of Self-Determination*, Princeton: Princeton University Press.
* Gines, Kathryn T. (now Kathryn Sophia Belle), 2014, *Hannah Arendt and the Negro Question*, Bloomington: Indiana University Press.
* Glasgow, Joshua, Sally Haslanger, Chike Jeffers, and Quayshawn Spencer, 2019, *What is Race? Four Philosophical Views*, New York: Oxford University Press.
* Glissant, Edouard, 1989, *Caribbean Discourse: Selected Essays*, translated by J. Michael Dash, Charlottesville: University Press of Virginia.
* Goldberg, David Theo, 1993, *Racist Culture: Philosophy and the Politics of Meaning*, Malden, MA: Blackwell.
* –––, 2014, *Sites of Race: Conversations with Susan Searls Giroux*, London: Polity.
* Gooding-Williams, Robert, 1998, “Race, Multiculturalism, and Democracy,” *Constellations*, 5 (1) March: 18–41.
* –––, 2009, *In the Shadow of Du Bois: Afro-Modern Political Thought in America*, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Gordon, Jane Anna, and Neil Roberts (eds.), 2015, *Creolizing Rousseau*, New York: Rowman and Littlefield.
* Gordon, Lewis R., 1995a, *Bad Faith and Antiblack Racism*, Atlantic Highlands, N.J.: Humanities Press.
* –––, 1995b, *Fanon and the Crisis of European Man: An Essay on Philosophy and the Human Sciences*, New York: Routledge.
* ––– (ed.), 1997a, *Existence in Black: An Anthology of Black Existential Philosophy*, New York: Routledge.
* –––, 1997b, *Her Majesty’s Other Children: Sketches of Racism from a Neocolonial Age*, Lanham, MD.: Rowman and Littlefield.
* –––, 2000, *Existentia Africana: Understanding Africana Existential Thought*, New York: Routledge.
* Gossett, Thomas F., 1965, *Race: The History of an Idea in America*, New York: Schocken Books.
* Gracia, Jorge J. E., 2000, *Hispanic/Latino Identity: A philosophical Perspective*, Malden, MA.: Blackwell.
* –––, 2005, *Surviving Race, Ethnicity, and Nationality*: *A Challenge for the Twenty-First Century*, Lanham, MD: Rowman and Littlefield.
* ––– (ed.), 2011, *Forging People: Race, Ethnicity, and Nationality in Hispanic American and Latino/a Thought*, Notre Dame, IN.: University of Notre Dame Press.
* Grosfoguel, Ramón, 2016, “What is racism?” *Journal of World-Systems Research*, 22 (1): 9–15.
* Grosfoguel, Ramón, and Ana Margarita Cervantes-Rodríguez (eds.), 2002, *The Modern/Colonial Capitalist World-System in the Twentieth Century: Global Processes, Antisystemic Movements, and the Geopolitics of Knowledge* Westport, CT: Praeger Publishers.
* Hall, Stuart, 1980 [2002], “Race, Articulation, and Societies Structured in Dominance,” in *Sociological Theories: Race and Colonialism*, pp. 305–354, Paris: UNESCO; reprinted in Philomena Essed and David Theo Goldberg (eds.), *Race Critical Theories*, Malden, MA.: Blackwell, pp. 38–68.
* –––, 1997a, “The Local and the Global: Globalization and Ethnicity,” in Anthony D. King (ed.), *Culture, Globalization and the World-System: Contemporary Conditions for the Representation of Identity*, Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 19–40.
* –––, 1997b, “Old and New Identities, Old and New Ethnicities,” in Anthony D. King (ed.), *Culture, Globalization and the World-System: Contemporary Conditions for the Representation of Identity*, Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 41–68.
* –––, with Bill Schwarz, 2017, *Familiar Strangers: A Life Between Two Islands*, Durham, N.C.: Duke University Press.
* Hanchard, Michael G., 2018, *The Spectre of Race: How Discrimination Haunts Western Democracy*, Princeton, N.J.: Princeton University Press.
* Hannaford, Ivan, 1996, *Race: The History of an Idea in the West*, Baltimore: The John Hopkins University Press.
* Harris, Leonard, 1989, *The Philosophy of Alain Locke*, Philadelphia: Temple University Press.
* ––– (ed.), 1999, *Racism*, Amherst, NY: Humanity Books.
* Haslanger, Sally, 2011, *Resisting Reality: Social Construction and Social Criticism*, New York: Oxford University Press.
* Henry, Paget, 2000, *Caliban’s Reason: Introducing Afro-Caribbean Philosophy*, New York: Routledge.
* –––, 2019, “Africana Studies as an Interdisciplinary Discipline: The Philosophical Implications,” in *CLR James Journal*, 25 (1–2): 7–38.
* Horne, Gerald, 2020, *The Dawn of the Apocalypse: The Roots of Slavery, White Supremacy, Settler Colonialism, and Capitalism in the Long Sixteenth Century*, New York: Monthly Review Press.
* Husserl, Edmund, 1939 [1973], *Experience and Judgment: Investigations in a Genealogy of Logic*, edited by L. Landgrebe Evanston, IL.: Northwestern University Press.
* James, Joy, 1997, *Transcending the Talented Tenth: Black Leaders and American Intellectuals*, New York: Routledge.
* James Gonzalez, G. M.,1997, “On ‘Captive’ ‘Bodies,’ Hidden ‘Flesh,’ and Colonization,” in Lewis R. Gordon (ed.), *Existence in Black: An Anthology of Black Existential Philosophy*, New York: Routledge, pp. 129–136.
* Jeffers, Chike, 2018, “Rights, Race, and Africana Philosophy,” in Paul C. Taylor, Linda Martín Alcoff, and Luvell Anderson (eds.), *The Routledge Companion to Philosophy of Race*, New York: Routledge, pp. 127–139.
* Jimeno, Myriam, 2014*, Juan Gregorio Palechor: The Story of My Life*, translated by Andy Klatt, Durham: Duke University Press.
* Judaken, Jonathan, 2008, *Race After Sartre: Antiracism, Africana Existentialism, Postcolonialism*, Albany, N.Y.: SUNY Press.
* Kant, Immanuel, 1798 [2012], *Anthropologie in Pragmatischer Hinsicht*, Königsberg: Nicolovius; translated as *Lectures on Anthropology*, Allen W. Wood and Robert B. Loudon (eds.), translated by Robert R. Clewis, Robert B. Louden, G. Felicitas Munzel, and Allen W. Wood, Cambridge: Cambridge University Press.
* Karerra, Axel, 2020, “The Racial Epidermal Schema,” in Gail Weiss, Ann V. Murphy and Gayle Salamon (eds.), *50 Concepts for a Critical Phenomenology*, Evanston, IL.: Northwestern University Press, pp. 289–293.
* Kelley, Robin D. G., 2000, “How the West was Won: On the Uses and Limitations of Diaspora,” *The Black Scholar*, 30 (3–4): 31–35.
* Kennedy, Duncan,2008, *Legal Reasoning: Collected Essays*, Aurora, CO.: The Davies Group Publishing.
* Khader, Serene, 2011, *Adaptive Preferences and Women’s Empowerment*, New York: Oxford University Press.
* –––, 2018, *Decolonizing Universalism: A Transnational Feminist Ethic*, New York: Oxford University Press.
* Kim, David Haekwon, 2014, “Shame and Self-Revision in Asian American Assimilation,” in Emily S. Lee (ed.), *Race as Phenomena: Between Phenomenology and Philosophy of Race*, Lanham, MD.: Rowman and Littlefield, pp. 103–132.
* –––, 2020, “Racist Love,” in Gail Weiss, Ann V. Murphy and Gayle Salamon (eds.), *50 Concepts for a Critical Phenomenology*, Evanston, IL.: Northwestern University Press, pp. 295–302.
* Kirkland, Frank, 2018, “Kant on Race and Transition,” in Paul C. Taylor, Linda Martín Alcoff and Luvell Anderson (eds.), *The Routledge Companion to Philosophy of Race*, New York: Routledge, 28–42.
* Kitcher, Philip, 2007, “Does ‘Race’ Have a Future?” *Philosophy and Public Affairs*, 35 (4): 293–317.
* Lee, Emily S. (ed.), 2014, *Living Alterities: Phenomenology, Embodiment, and Race*, Albany, N.Y.: SUNY Press.
* ––– (ed.), 2019, *Race as Phenomena: Between Phenomenology and Philosophy of Race*, Lanham, MD.: Rowman and Littlefield.
* –––, 2020, “Being-as-a-Model Minority,” in Gail Weiss, Ann Murphy, and Gayle Salamon (eds.), *50 Key Words in Phenomenology*, Evanston: Northwestern University Press.
* Locke, Alain LeRoy, 1916 [1992], *Race Contacts and Interracial Relations*, Jeffrey C. Stewart (ed.), Washington D.C.: Howard University Press.
* –––, 1924, [1989], “The Concept of Race as Applied to Social Culture”, *Howard Review* I: 290–299; reprinted in Harris 1989, pp. 187–199.
* ––– (ed.), 1925, *The New Negro: Voices of the Harlem Renaissance*, New York: Simon Schuster.
* Lugones, Maria, 2003, *Pilgrimages/Peregrinajes: Theorizing Coalition Against Multiple Oppression*, New York: Rowman and Littlefield.
* Maffie, James, 2013, *Aztec Philosophy: Understanding a World in Motion*, Boulder: University Press of Colorado.
* Mallon, Ron, and Daniel Kelly, 2012, “Making Race out of Nothing,” in Harold Kincaid (ed.) *The Oxford Handbook of Philosophy of Social Science*, New York: Oxford University Press, 507–532.
* Marcano, Donna-Dale, 2003, “Sartre and the Social Construction of Race,” in Robert Bernasconi (ed.), *Race and Racism in Continental Philosophy*, Bloomington: Indiana University Press, pp. 214–226.
* Mariátegui, José Carlos, 1993 [1928], *Siete Ensayos de Interpretaciòn de la Realidad Peruana*; translated as *Seven Interpretive Essays on Peruvian Reality*, Marjory Urquidi (trans.), Austin: University of Texas Press.
* Martí, José, 1999, *José Martí Reader: Writings on the Americas*, Deborah Shnookal and Mirta Muñiz (eds.), Hoboken: Ocean Press.
* McCarthy, Thomas, 2009, *Race, Empire and the Idea of Human Development*, Cambridge: Cambridge University Press.
* McGary, Howard, 1999, *Race and Social Justice*, Malden, MA: Blackwell.
* Medina, José, 2012, *The Resistant Imagination: Gender and Racial Oppression, Epistemic Injustice, and Resistant Imagination*, New York: Oxford University Press.
* Mehta, Uday, 1999, *Liberalism and Empire: A Study in Nineteenth Century British Liberal Thought*, Chicago: University of Chicago Press.
* Méndez, Xhercis, 2020, “Decolonial Feminist *Movidas*: A Caribeña (Re)thinks ‘Privilege,’ the Wages of Gender, and Building Complex Coalitions,” in Andrea J. Pitts, Mariana Ortgea, and José Medina (eds.)*Theories in the Flesh: Latinx and Latin American Feminisms, Transformation, and Resistance*, New York: Oxford University Press.
* Mendieta, Eduardo (ed.), 2003, *Latin American Philosophy: Currents, Issues, Debates*, Bloomington, IN.: Indiana University Press.
* Mignolo, Walter D. , 2012, *Local Histories/Global Designs: Coloniality, Subaltern Knowledges, and Border Thinking*, Revised edition. Princeton: Princeton University Press.
* Mills, Charles W., 1997, *The Racial Contract*, Ithaca, N.Y.: Cornell University Press.
* –––, 1998, *Blackness Visible: Essays on Philosophy and Race*, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 2005, “’Ideal Theory’ as Ideology,” *Hypatia*, 20 (3): 165–184.
* –––, 2010, *Radical Theory, Caribbean Reality: Race, Class, and Social Domination*, Kingston, Jamaica: University of the West Indies Press.
* –––, 2017, *Black Rights/White Wrongs: The Critique of Racial Liberalism*, Oxford: Oxford University Press.
* Monahan, Michael J., 2011, *The Creolizing Subject: Race, Reason and the Politics of Purity*, New York: Fordham University Press.
* ––– (ed.), 2017 *Creolizing Hegel*, New York: Rowman and Littlefield.
* Morley, David, and Kuan-Hsing Chen (eds.), 1996, *Stuart Hall: Critical Dialogues in Cultural Studies*, London: Routledge.
* Mosley, Albert G., 1999, “Negritude, Nationalism and Nativism: Racists or Racialists?” in Leonard Harris (ed.), *Racism*, Amherst, NY: Humanity Books, pp. 74–86.
* –––, 2017, “ ‘Race’ in Eighteenth and Nineteenth-Century Discourse by Africans in the Diaspora,” in Naomi Zack (ed.), *The Oxford Handbook of Philosophy of Race*, New York: Oxford University Press, pp. 81–90.
* Murakawa, Naomi, 2014, *The First Civil Right: How Liberals Built Prison America*, New York: Oxford University Press.
* Narayan, Uma, 1997, *Dislocating Cultures: Identities, Traditions, and Third World Feminism*, New York: Routledge.
* –––, and Sandra Harding (eds.), 2000, *Decentering the Center: Philosophy for a Multicultural, Postcolonial, and Feminist World*, Bloomington, IN.: Indiana University Press.
* Ngo, Helen, 2017, *The Habits of Racism: A Phenomenology of Racism and Racialized Embodiment*, New York: Lexington Books.
* Nkrumah, Kwame, 1964, *Consciencism*, New York: Monthly Review Press.
* Nzegwu, Nkiru, 1999, “Colonial Racism: Sweeping Out Africa with Mother Europe’s Broom,” in Susan E. Babbitt and Sue Campbell (eds.), *Racism and Philosophy*, Ithaca, N.Y.: Cornell University Press, pp. 124–156.
* Omi, Michael, and Howard Winant, 1986, *Racial Formations in the United States: From the 1960s to the 1980s*, New York: Routledge.
* Ortega, Mariana, 2016, *In-Between: Latina Feminist Phenomenology, Multiplicity, and the Self*, Albany: SUNY Press.
* Outlaw, Lucius, 1996, *On Race and Philosophy*, New York: Routledge.
* Paz, Octavio, 1950 [1961], *El Laberinto de la Soledad*, Cuadernos Americanos; translated as *The Labryinth of Solitude: Life and Thought in Mexico*, Lysander Kemp (trans.), New York: Grove Press.
* Pitts, Jennifer, 2006, *A Turn to Empire: The Rise of Imperial Liberalism in Britain and France*, Princeton: Princeton University Press.
* Pratt, Scott L., 2002, *Native Pragmatism: Rethinking the Roots of American Philosophy*, Bloomington, IN: Indiana University Press.
* Quijano, Anibal, 2008, “Coloniality of Power, Eurocentrism, and Social Classification,” in Mabel Moraña, Enrique Dussel, and Carlos A. Jáuregui (eds.), *Coloniality at Large: Latin America and the Postcolonial Debate*, Durham: Duke University Press, pp. 181–224.
* Roberts, Neil, 2015, *Freedom as Marronage*, Chicago: University of Chicago Press.
* Robinson, Cedric, 1983, *Black Marxism: The Making of the Black Radical Tradition*, London: Zed Books.
* Sartre, Jean-Paul, 1948 [1988], “Orphée Noir” in L.S. Senghor *Anthologie de la Nouvelle Poésie Nègre et Malgache de Langue Française*, Paris: Quadrige/PUF, ix–xliv; translated as “Black Orpheus,” in *What is Literature? And Other Essays*, B. Frechtman (trans.), pp. 289–330, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Sartre, Jean-Paul, 1946 [1948], *Réflexions sur la Question Juive*, Editions Morihien; translated as *Anti-Semite and Jew*, G. Becker (trans.), N.Y.: Schocken.
* Schutte, Ofelia, 2000, “Cultural Alterity: Cross Cultural Communication and Feminist Theory in North-South Contexts,” in Uma Narayan and Sandra Harding (eds.), *Decentering the Center: Philosophy for a Multicultural, Postcolonial, and Feminist World*, Bloomington, IN.: Indiana University Press, pp. 47–66.
* –––, 2011, “Undoing ‘Race’: Martí’s Historical Predicament,” in Jorge J. E. Gracia (ed.), *Forging People: Race, Thnicity, and Nationality in Hispanic American and Latino/a Thought*, Notre Dame, IN: University of Notre Dame Press, pp. 99–123.
* Sealey, Kris, 2018, “The Composite Community: Thinking Through Fanon’s Critique of a Narrow Nationalism,*” Critical Philosophy of Race*, 6(1): 27–57.
* –––, 2020, *Creolizing the Nation*, Evanston: Northwestern University Press.
* Shelby, Tommie, 2018, *Dark Ghettos: Injustice, Dissent, and Reform*, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Sheth, Falguni A., 2009, *Toward a Political Philosophy of Race*, Albany: SUNY Press.
* Shohat, Ella, and Robert Stam, 2016, “Critical Ethnic Studies, Identity Politics, and the Right-Left Convergence,” in Critical Ethnic Studies Editorial Collective (eds.), *Critical Ethnic Studies: A Reader*, Durham, NC: Duke University Press, pp. 416–434.
* Shorter-Bourhanou, Jameliah, forthcoming, *Racism and Kantian Cosmopolitanism*, New York: Oxford University Press.
* Spencer, Quayshawn, 2015, “Philosophy of Race Meets Populations Genetics,” *Studies in History and Philosophy of Biological and Biomedical Sciences*, 52: 46–55.
* Steele, Claude M., 2011, *Whistling Vivaldi: How Stereotypes Affect Us and What We Can Do*, New York: W.W. Norton.
* Sullivan, Shannon, 2006, *Revealing Whiteness: The Unconscious Habits of Racial Privilege*, Bloomington: Indiana University Press.
* –––, 2019, “Becoming White: White Children and the Erasure of Black Suffering,” in Emily S. Lee (ed.), *Race as Phenomena: Between Phenomenology and Philosophy of Race*, Lanham, MD.: Rowman and Littlefield.
* Táíwò, Olúfémi, 1999, “Reading the Colonizer’s Mind: Lord Lugard and the Philosophical Foundations of British Colonialism,” in Susan E. Babbitt and Sue Campbell (eds.), *Racism and Philosophy*, Ithaca, N.Y.: Cornell University Press, pp. 157–186.
* Taylor, Paul C., 2004, *Race: A Philosophical Introduction*, New York: Polity.
* –––, 2016, *Black is Beautiful: A Philosophy of Black Aesthetics*, Malden, MA.: Wiley Blackwell.
* Taylor, Paul C., Linda Martín Alcoff and Luvell Anderson (eds.), 2018, *The Routledge Companion to Philosophy of Race*, New York: Routledge.
* Teuton, Sean Kicummah, 2008, *Red Land, Red Power: Grounding Knowledge in the American Novel*, Durham: Duke University Press.
* Unger, Roberto Magabeira, 2015, *The Critical Legal Studies Movement: Another Time, A Greater Task*, New York: Verso.
* Valls, Andrew (ed.), 2005, *Race and Racism in Modern Philosophy*, Ithaca: Cornell University Press.
* Vasconcelos, José, 1925 [1997], *La Raza Cósmica*, Madrid: Agencia Mundial de Libreria; translated as *The Cosmic Race: La Raza Cósmica*, Didier T. Jaén (trans.), Baltimore: Johns Hopkins University Press.
* Vogt, Erik, 2003, “(Anti-Semitic) Subject, Liberal In/Tolerance, Universal Politics,” in Robert Bernasconi (ed.), *Race and Racism in Continental Philosophy*, Bloomington: Indiana University Press.
* Von Vacano, Diego, 2011, “Zarathustra *Criollo*: Vasconcelos on Race,” in Jorge J.E. Gracia (ed.), *Forging People: Race, Etrhnicity, and Nationality in Hispanic American and Latino/a Thought*, Notre Dame: University of Notre Dame Press.
* Ward, Julie K. and Tommy L. Lott (eds.), 2002, *Philosophers on Race: Critical Essays*, Malden, MA: Blackwell.
* Weheliye, Alexander G., 2014, *Habeas Viscus: Racializing Assemblages, Biopolitics, and Black Feminist Theories of the Human*, Durham, N.C.: Duke University Press.
* Weiss, Gail, Ann V. Murphy, and Gayle Salamon, 2019, *50 Concepts for a Critical Phenomenology*, Evanston, IL.: Northwestern University Press.
* West, Cornel, 2003 “Philosophy and the Afro-American Experience,” in Tommy L. Lott and John P. Pittman (eds.), *A Companion to African-American Philosophy*, Malden, MA.: Blackwell Publishing, pp. 7–32.
* West, Cornel, 1982, *Prophecy Deliverance! An Afro-American Revolutionary Christianity*, Philadelphia: The Westminster Press.
* Wilder, Gary, 2015, *Freedom Time: Negritude, Decolonization, and the Future of the World*, Durham: Duke University Press.
* Williams, Patricia J., 1997, *Seeing a Color-Blind Future: The Paradox of Race*, New York: The Noonday Press.
* Wiredu, Kwame (ed.), 2004, *A Companion to African Philosophy*, Malden, MA.: Blackwell.
* Wright, Richard, 1940, *Native Son*, New York: Harper Collins.
* Yancy, George, 2008, *Black Bodies, White Gazes: The Continuing Significance of Race*, Lanham, MD: Rowman and Littlefield.
* –––, 2020, *Across Black Spaces: Essays and Interviews from an American Philosopher*, New York: Rowman and Littlefield.
* Zack, Naomi (ed.), 2017, *The Oxford Handbook of Philosophy and Race*, New York: Oxford University Press.
* Zea, Leopoldo, 1986, “Essays on Philosophy in History,” translated by Ivan Jaksić, in Jorge J.E. Gracia (ed.), *Latin American Philosophy in the Twentieth Century*, New York: Prometheus Books, translated from “Ensayos sobre filosofía en la historia,” Mexico: Editorial Stylo, 1948, 165–77.

### Other Important Works

* Diagne, Souleymane Bachir, 2012, *African Art as Philosophy: Senghor, Bergson, and the Idea of Negritude*, Kolkata: Seagull Books.
* –––, 2016, *The Ink of the Scholars: Reflections on Philosophy in Africa*, Translated by Jonathan Adjemian, Codesria: Dakar, Senegal.
* –––, and Jean-Loup Amselle, 2020, *In Search of Africa(s)*, Translated by Andrew Brown, New York: Polity Press.
* Gracia, Jorge J. E. (ed.), 2007, *Race or Ethnicity? On Black and Latino Identity*, Ithaca, NY.: Cornell University Press.
* Gyeke, Kwame, 1995, *An Essay on African Philosophical Thought: The Akan Conceptual Scheme*, revised ed., Philadelphia: Temple University Press.
* Harris, Leonard (ed.), 1983, *Philosophy Born of Struggle*, Dubuque, Iowa: Kendall/Hunt Publishing Company.
* Henry, Paget, 2019, “Africana Studies as an Interdisciplinary Discipline: The Philosophical Implications,” *The CLR James Journal*, 25 (1&2): 7–38.
* Hord, Fred Lee (Mzee Lasana Okpara) and Jonathan Scott Lee (eds.), 1995, *I Am Because We Are: Reading in Black Philosophy*, Amherst, MA.: University of Massachusetts Press.
* Jeffers, Chike, 2013, “The Cultural Theory of Race: Yet Another Look at Du Bois’s ‘The Conservation of Races’,” *Ethics*, 123 (April): 403–426.
* Lott, Tommy L., 1999, *The Invention of Race: Black Culture and the Politics of Representation*, Malden, MA: Blackwell.
* Mendieta, Eduardo, 2014,“The Sound of Race: The Prosody of Affect,” *Radical Philosophy Review*, 17 (1): 109–131.
* Pittman, John (ed.), 1997, *African-American Perspectives and Philosophical Traditions*, New York: Routledge.
* Shelby, Tommie, 2005, *We Who Are Dark*, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Sullivan, Shannon, 2014, *Good White People: The Problem with Middle-Class White Anti-Racism*, Albany, N.Y.: SUNY Press.
* Taylor, Paul C., 2000, “Appiah’s Uncompleted Argument: W. E. B. Du Bois and the Reality of Race,” *Social Theory and Practice*, 26 (Spring): 103–128.
* –––, 2016, *Black is Beautiful: A Philosophy of Black Aesthetics*, Hoboken, N.J.: Wiley-Blackwell.
* Turner, Jack, *Awakening to Race: Individualism and Social Consciousness in America*, Chicago: University of Chicago Press.
* West, Cornel, 1982, *Prophecy Deliverance! An Afro-American Revolutionary Christianity*, Philadelphia: The Westminster Press.
* –––, 1993, *Keeping Faith: Philosophy and Race in America*, New York: Routledge.
* Zack, Naomi, 1994, *Race and Mixed Race*, Philadelphia: Temple University Press.

## Academic Tools

> | ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=critical-phil-race). |
> | --- | --- |
> | ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/critical-phil-race/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
> | ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png) | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=critical-phil-race&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO). |
> | ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif) | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/critical-phil-race/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database. |

## Other Internet Resources

[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[colonialism](https://plato.stanford.edu/entries/colonialism/) | [critical theory](https://plato.stanford.edu/entries/critical-theory/) | [Du Bois, W.E.B.](https://plato.stanford.edu/entries/dubois/) | [existentialism](https://plato.stanford.edu/entries/existentialism/) | [Fanon, Frantz](https://plato.stanford.edu/entries/frantz-fanon/) | [Latin American Philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/latin-american-philosophy/) | [Latinx Philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/latinx/) | [liberation, philosophy of](https://plato.stanford.edu/entries/liberation/) | [Locke, Alain LeRoy](https://plato.stanford.edu/entries/alain-locke/) | [Négritude](https://plato.stanford.edu/entries/negritude/) | [phenomenology](https://plato.stanford.edu/entries/phenomenology/) | [race](https://plato.stanford.edu/entries/race/)

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by  
Linda Alcoff <[*lmartina@hunter.cuny.edu*](mailto:lmartina%40hunter%2ecuny%2eedu)>
